<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<dokumentace><pacient id="HACK06"><zaznam><datum>2023-01-10</datum><typ>RT</typ><text>Důvod odeslání, odesílající lékař, pracoviště:
Pacientka s pokročilým nádorem levého prsu se suspekcí na generalizaci do skeletu, odeslána z lůžkového oddělení onkologie k posouzení možnosti paliativní radioterapie páteře a pánve.

Subjektivní potíže:
Udává výrazné bolesti v oblasti bederní páteře a kříže s propagací do dolních končetin, omezení hybnosti, obtížné vstávání z lůžka. Stavy únavy, nechutenství, váhový úbytek cca 8 kg za poslední 3 měsíce.

Karnofsky index: 50 %

Objektivní vyšetření:
Pacientka orientovaná, spolupracující, celkově kachektická. Chodící jen s dopomocí, většinu dne tráví na lůžku. Na hrudníku vlevo v dolním zevním kvadrantu prsu je hmatná rezistence nepravidelného tvaru, velikosti přibližně 6×5 cm, kůže nad ložiskem lehce zarudlá, bez zjevného vředu. Axily palpačně bez jasné rezistence. Dekubit v oblasti paty levé dolní končetiny, krytý, bez známek infekce.

Zobrazovací metody (dodané zprávy):
- CT trupu: mnohočetná osteolytická ložiska v obratlích Th a L, suspektní metastatické postižení sakra a proximálního humeru vpravo.
- RTG skeletu: patologická fraktura humeru vpravo po zajištění osteosyntézou, deformace obratlových těl Th9–Th11.
- Mamografie: ložisková léze levého prsu s nepravidelnými okraji, podezřelá z infiltrativního karcinomu.

Pracovní závěr:
Pokročilý karcinom prsu vlevo s kostním metastatickým postižením páteře a pánevního skeletu, po chirurgickém zajištění metastatické léze humeru.

Indikace radioterapie:
Paliativní radioterapie na oblast sakra a dolní hrudní páteře (Th9–Th11) za účelem zmírnění bolesti a stabilizace skeletu.

Plán:
- Radioterapie v jednorázové frakci na oblast sakra a Th9–Th11 po provedení simulace.
- Pokračovat v analgetické léčbě v součinnosti s paliativním týmem.
- Režim převážně klidový, mobilizace s dopomocí dle tolerance.
</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-10</datum><typ>A-KF</typ><text>U pacientky byla provedena vstupní léková a farmakologická anamnéza.

Rizikové faktory farmakoterapie:
- polypragmazie – v chronické medikaci je 8 a více systémově podávaných léčiv,
- přítomnost renální insuficience s nutností úpravy dávek některých léčiv,
- laboratorně potvrzená anémie a zvýšené zánětlivé parametry,
- dlouhodobé užívání analgetik včetně opioidů,
- vyšší věk a snížená soběstačnost.

Aktuální medikace při přijetí (příklad):
- analgetika: metamizol, slabý opioid v retardované formě, doplňkově paracetamol dle potřeby,
- antiemetika: setronový přípravek dle potřeby při nauzee,
- antikoagulace: nízkomolekulární heparin v profylaktické dávce,
- psychofarmaka: nízká dávka anxiolytika na noc,
- další chronická léčba: antihypertenziva, lék na osteoporózu, inhibitor protonové pumpy.

Zhodnocení interakcí:
Bez závažných klinicky významných interakcí, nutno však sledovat renální funkce a případně dále redukovat dávky některých léčiv. U dlouhodobé analgetické léčby doporučeno nastavení pravidelného režimu podávání, nikoli pouze „dle potřeby“. Zvážit přechod na silnější opioid v nižší dávce s možností titrace.

Doporučení:
- upravit dávkování s ohledem na renální funkce,
- zavést pravidelné podávání základního analgetika,
- edukace pacientky a rodiny o správném užívání analgetik a o sledování nežádoucích účinků,
- pravidelné přehodnocení medikace podle klinického stavu a plánované onkologické léčby.
</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-12</datum><typ>A-KTPP</typ><text>Konziliární tým paliativní péče – první návštěva u lůžka.

Přítomni:
- lékař paliativní medicíny,
- všeobecná sestra paliativního týmu,
- zdravotně-sociální pracovník,
- klinický psycholog.

Důvod konzilia:
Komplexní posouzení symptomů u pacientky s pokročilým nádorem prsu s kostními metastázami a plánování další paliativní péče, včetně organizace následné péče po ukončení aktuální hospitalizace.

Současný stav:
Pacientka vnímá jako hlavní obtíž bolest v oblasti zad a kříže, udává též únavu a časté probouzení v noci. Má obavy z dalšího zhoršování soběstačnosti a závislosti na okolí. Z hlediska informovanosti o onkologické diagnóze je plně poučena, rozumí tomu, že léčba je vedena paliativně.

Analýza symptomů:
- bolest: výraznější při pohybu, částečně ustupuje po pravidelném podání analgetik,
- dušnost: jen při větší námaze,
- nauzea: spíše vzácně, v souvislosti s analgetiky,
- psychika: úzkost z budoucnosti, obavy o rodinu, epizody plačtivosti,
- spánek: přerušovaný, s častým buzením kvůli bolesti a změnám polohy.

Sociální situace:
Pacientka žije s rodinou v bytě bez bariér, rodina deklaruje snahu se o ni starat v domácím prostředí, obává se však zvládání péče při zhoršení stavu.

Závěr a doporučení:
- optimalizace analgetické léčby ve spolupráci s ošetřujícím lékařem,
- nabídka psychologické podpory pacientce i rodině,
- zahájení jednání o možnosti domácí nebo lůžkové hospicové péče,
- plán krátkodobého cíle: dosažení lepší kontroly bolesti a stabilizace stavu po plánované radioterapii.
</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-12</datum><typ>RT</typ><text>Radioterapie – průběh a ukončení léčby.

Radioterapie byla provedena v rozsahu:
- období ozařování: 12. 01. 2023 (jednorázová paliativní frakce),
- ozařované objemy:
  * oblast sakra,
  * dolní hrudní páteř (Th9–Th11),
- přístroj: lineární urychlovač,
- frakcionace: jednorázová dávka v paliativním schématu.

Tolerance léčby:
Pacientka radioterapii tolerovala bez akutních komplikací, během ozařování bez známek alergické reakce či výrazného zhoršení celkového stavu. Během následujících dní mírné kolísání intenzity bolestí, celkově popisuje lehké zlepšení snášenlivosti pohybu.

Stav při ukončení léčby:
Karnofsky index: cca 60 %, pacientka stále převážně upoutána na lůžko, krátké přesuny možné s dopomocí. Přetrvává bolest zad a kříže, částečně zmírněná. Dekubitální defekt na patě ošetřován lokálně, bez známek systémové infekce. Moč odchází spontánně, bez dysurických obtíží.

Další postup:
- pokračovat v nastavené analgetické a symptomatické léčbě,
- nadále úzká spolupráce s paliativním týmem,
- podle celkového stavu zvážit úpravu režimu (domácí péče vs. lůžkové zařízení paliativní péče),
- kontrola na radioterapeutické ambulanci dle potřeby a klinického vývoje.
</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-13</datum><typ>PAT-B</typ><text>Bioptické vyšetření – nález z nádoru prsu.

Odběr:
Core-cut biopsie ložiska v levém prsu, provedena v lokální anestezii, odebráno několik válečků tkáně.

Mikroskopický nález:
Struktura invazivního karcinomu prsu se smíšenou tubulární a solidní architekturou. Nádorové buňky střední velikosti, se středně výraznou nukleární atypií, mitotická aktivita zvýšená. V některých úsecích přítomna oblast intraduktální komponenty (DCIS). V okolním stromatu ložiska desmoplastická reakce.

Imunohistochemie:
- estrogenové receptory (ER): vysoká pozitivita,
- progesteronové receptory (PR): střední pozitivita,
- HER2: negativní,
- Ki-67: zvýšená proliferační aktivita.

Závěr:
Invazivní karcinom prsu, hormonálně dependentní, HER2 negativní, se střední až vyšší proliferační aktivitou. Nález je v souladu s klinickým předpokladem pokročilého onemocnění s kostními metastázami.
</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-13</datum><typ>PAT-B</typ><text>Bioptické vyšetření – kostní ložisko.

Odběr:
Biopsie z ložiska v oblasti pánevní kosti provedená za kontroly zobrazovací metodou.

Mikroskopický nález:
Části kostní tkáně s výraznou remodelací a přítomností infiltrátu nádorových buněk. Morfologie nádorových buněk odpovídá metastáze adenokarcinomu známého z primárního ložiska v prsu. V některých úsecích patrné destruované trámce kortikální kosti.

Imunohistochemie (panel shodný s primárním ložiskem):
- ER pozitivní,
- PR pozitivní,
- HER2 negativní,
- profil cytokeratinů odpovídá původu v mléčné žláze.

Závěr:
Metastatické postižení kostní tkáně adenokarcinomem prsu, v souladu s primárním nádorem. Nález potvrzuje generalizaci onemocnění do skeletu.
</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-17</datum><typ>A-KTPP</typ><text>Konziliární tým paliativní péče – kontrolní vyšetření.

Subjektivní stav:
Pacientka udává částečné zlepšení bolestí v oblasti zad po provedené radioterapii, nicméně při delším sezení či změnách polohy bolest přetrvává. Nadále se cítí unavená, část dne prospí. Vyjadřuje obavy z dalšího zhoršení soběstačnosti.

Analgetická léčba:
Základ tvoří pravidelně podávaný opioid v retardované formě, doplněný o neopioidní analgetikum. Dle potřeby k dispozici krátkodobě působící analgetikum. Pacientka byla edukována o užívání záchranných dávek, nyní je využívá vhodně.

Psychosociální situace:
Rodina je nadále připravena pomoci s péčí, ale má obavy z náročnosti dlouhodobé domácí péče. Společně diskutována možnost postupného zapojení terénní domácí paliativní služby s možností pozdějšího přechodu do lůžkového zařízení paliativní péče, pokud by domácí péče nebyla nadále možná.

Dohodnutý plán:
- pokračovat v nastavené analgetické a podpůrné léčbě,
- domluvit konzultaci s terénní paliativní službou,
- nabídnout další psychologické rozhovory pacientce i rodině,
- hodnotit účinnost léčby a potřebu úprav medikace při dalších kontrolách.
</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-19</datum><typ>KOB</typ><text>Komplexní onkologická zpráva – shrnutí dokumentace.

Anamnéza:
Rodinná onkologická anamnéza bez jasné zátěže karcinomem prsu. V osobní anamnéze dříve operace pro gynekologické onemocnění, chronická arteriální hypertenze a osteoporóza. V posledních měsících postupně narůstající bolesti páteře, zhoršení hybnosti a celkové únavy.

Současná diagnóza:
Pokročilý karcinom levého prsu s generalizací do skeletu, po operační stabilizaci metastatické léze dlouhé kosti a po provedené paliativní radioterapii oblasti sakra a dolní hrudní páteře. Histologicky prokázán invazivní karcinom prsu, hormonálně dependentní, HER2 negativní, s kostním metastatickým postižením.

Stav pacienta:
Výrazně snížená soběstačnost, omezená mobilita, závislost na pomoci druhé osoby při většině denních aktivit. Bolesti jsou částečně stabilizovány kombinovanou analgetickou léčbou, přetrvává únava a celkové oslabení. Psychicky pacientka nemoc přijímá s obtížemi, ale je informována o povaze onemocnění a cílech léčby.

Doporučený další postup:
- pokračování v paliativní onkologické léčbě se zaměřením na kontrolu symptomů a kvalitu života,
- úzká spolupráce s paliativním týmem a domácí či lůžkovou paliativní službou,
- pravidelné revize medikace a vyšetření dle klinické potřeby,
- průběžná komunikace s rodinou o možnostech a cílech péče.

Pacientka je informována, že léčba je vedena s paliativním záměrem, s důrazem na zmírňování obtíží, nikoli na úplné vyléčení onemocnění. S navrženým postupem souhlasí.
</text></zaznam></pacient></dokumentace>