<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<dokumentace><pacient id="HACK04"><zaznam><datum>2022-08-01</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola. Pacientka, 60 let, dlouhodobě sledovaná pro invazivní duktální karcinom levého prsu (luminal B, ER 100 %, PR 10 %, HER2 negativní, Ki‑67 kolem 40 %). Po primární léčbě (neoadjuvantní chemoterapie, mastektomie s disekcí axily, adjuvantní chemoterapie, radioterapie, krátce podaný inhibitor aromatázy) je několik let léčena pro metastatické onemocnění jater a skeletu. V posledních měsících postupné zvyšování tumormarkeru CA 15‑3, na posledním CT popsáno nové subkapsulární ložisko v segmentu jater S4b o velikosti přibližně 2 cm, ostatní nález stabilní. Pacientka je bez subjektivních potíží, ECOG 0, závažné interkurence neudává. Indikováno projednání v digestivním multidisciplinárním týmu k posouzení možnosti lokální léčby jaterní metastázy (SBRT, radiofrekvenční ablace či jiné intervenční řešení).</text></zaznam><zaznam><datum>2022-08-04</datum><typ>A-DIG</typ><text>Digestivní onkologický seminář – metastatický karcinom prsu s izolovaným ložiskem v játrech. Přítomni zástupci chirurgie, klinické onkologie, radiologie, radioterapie a gastroenterologie. Prezentována dokumentace: postmenopauzální pacientka, luminal B invazivní karcinom mammy levostranně, po kompletní primární léčbě, s následným vznikem metastáz v játrech a skeletu. Na aktuálním CT dominuje subkapsulární metastáza v segmentu S4b o velikosti cca 2 cm, ostatní ložiska jsou drobná či sklerotická. Pacientka je klinicky asymptomatická, laboratorně pouze mírná elevace CA 15‑3. Závěr: před plánovanou stereotaktickou radioterapií či jinou lokální modalitou doporučeno doplnit MRI jater k upřesnění počtu a charakteru ložisek. O dalším postupu rozhodnuto po dodání výsledku MRI.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-08-04</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola. Telefonická domluva s ošetřujícím onkologem v regionu. Bylo potvrzeno, že pacientka má naplánované vyšetření MRI jater ve spádovém zařízení a po jeho provedení bude obrazová dokumentace nahrána do společného systému k centrálnímu hodnocení. Současně je objednáno kontrolní PET/CT k posouzení celkového rozsahu onemocnění. Pacientka je informována o probíhajícím plánování, bez nových potíží, nadále v dobrém výkonovém stavu.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-08-25</datum><typ>A-DIG</typ><text>Digestivní onkologický seminář – doplněné MRI jater a PET/CT. Nově popsána vícečetná ložiska v játrech, dominantní v segmentu S4b, další menší v dalších segmentech. V mediastinu a skeletu stacionární metastatický nález. Diskutována vhodnost lokální léčby vs. systémová terapie. Vzhledem k pokročilosti jaterního postižení a perspektivě další systémové léčby doporučeno provést CT‑navigovanou biopsii jaterní metastázy k histologické verifikaci a k provedení rozšířeného molekulárně‑genetického vyšetření (NGS). Regionální pracoviště zajistí objednání biopsie.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-09-06</datum><typ>PAT-B</typ><text>Patologické vyšetření – jaterní biopsie. V odebraném vzorku jaterní tkáně nalezeno metastatické ložisko invazivního karcinomu prsu, nespecifického typu (NST), středního stupně malignity (přibližně G2). Imunohistochemicky pozitivita estrogenových receptorů 100 %, progesteronových receptorů nízká (kolem 10 %), proliferační aktivita dle Ki‑67 zvýšená (cca 60 %). HER2 v předchozím vyšetření primárního nádoru hodnocen jako negativní. Závěr: metastáza hormonálně dependentního invazivního karcinomu prsu, vhodná k doplnění širší molekulární analýzy dle doporučení klinického onkologa.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-09-06</datum><typ>PAT-B</typ><text>Patologické vyšetření – doplnění receptorového profilu v jaterní metastáze. Imunohistochemicky provedeno opakované stanovení HER2. Nalezena pouze slabá, nesouvislá membránová pozitivita v části nádorových buněk, odpovídající skóre 1+. Kritéria pro HER2 pozitivitu nejsou splněna. Závěr: jaterní metastáza karcinomu prsu je HER2 negativní. Nález je v souladu s předchozím vyšetřením primárního tumoru. V případě potřeby je možné doplnit další speciální barvení či in situ hybridizační metody.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-10-18</datum><typ>PAT-B</typ><text>Komplexní molekulárně‑genetické vyšetření nádoru (panel NGS). Vyšetření provedeno z parafínového bloku jaterní metastázy, obsah nádorových buněk přibližně 50 %. Nádor je mikrosatelitně stabilní, mutační nálož zvýšená (cca 12–13 mutací/Mb). Identifikována patogenní frameshift mutace v genu BRCA2 s alelovou frekvencí odpovídající somatické či možné germinální změně. Dále detekována nonsense mutace v genu POLE, několik fúzí zahrnujících gen ESR1 a změny počtu kopií několika onkogenů (např. amplifikace MDM4, FGF19, FGF3, CCND1, MYC). Závěr: nález vysvětluje zvýšenou mutační zátěž tumoru a je prediktivní pro možnou citlivost k inhibitorům PARP a k imunoterapii. Doporučena konzultace genetika vzhledem k možné germinální mutaci BRCA2.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-10-19</datum><typ>A-MTB</typ><text>Molekulární tumor board – indikace cílené léčby na základě NGS. Prezentována anamnéza postmenopauzální pacientky s luminal B karcinomem prsu levostranně, po standardní primární léčbě a po několika liniích paliativní systémové terapie pro jaterní a kostní metastázy. NGS v jaterní metastáze prokázalo patogenní mutaci BRCA2 a vyšší mutační nálož. Tumor mikrosatelitně stabilní. Diskutována možnost zařazení do klinické studie s inhibitorem PARP a potenciální využití imunoterapie v další linii léčby. Závěr: pacientka je vhodnou kandidátkou pro léčbu PARP inhibitorem dle protokolu dostupné studie; současně doporučeno genetické poradenství a vyšetření germinální mutace v genu BRCA2 pro posouzení dědičného rizika v rodině.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-12-15</datum><typ>A-ONK6</typ><text>První vyšetření v komplexním onkologickém centru. Pacientka odeslána z regionálního pracoviště k posouzení možnosti zařazení do klinické studie s perorálním inhibitorem PARP. Detailně zrevidována dosavadní dokumentace: diagnóza invazivního duktálního karcinomu levého prsu v roce 2013, stádium IIIA, po neoadjuvantní chemoterapii, mastektomii s disekcí axily, následné adjuvantní chemoterapii, radioterapii a krátkodobé hormonální léčbě. Od roku 2018 léčena pro metastatické postižení jater a skeletu, postupně vystřídány čtyři linie paliativní terapie. Pacientka je nyní klinicky v dobrém stavu, ECOG 0, bez závažných symptomů. Podrobně probrány možnosti léčby včetně účasti v klinické studii; pacientka po vysvětlení rizik a přínosů podepisuje informovaný souhlas se zařazením. Provedeno kompletní vstupní fyzikální vyšetření, základní laboratorní odběry a EKG. Naplánováno zahájení studijní léčby po dokončení vstupního zobrazovacího vyšetření.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-12-19</datum><typ>A-KF</typ><text>Klinicko‑farmaceutické vyšetření – vstupní léková anamnéza při plánované studijní terapii. Pacientka dlouhodobě neužívá žádnou pravidelnou chronickou medikaci, pouze příležitostně analgetika z volného prodeje. Zhodnoceny rizikové faktory možných lékových interakcí při podávání studijního přípravku, který je metabolizován převážně přes jaterní cytochromy. Nebyly zjištěny závažné interakce ani kontraindikovaná současná léčiva. Závěr: riziko výskytu lékových problémů během hospitalizace je nízké; farmakoterapie nevyžaduje úpravu. Pacientce doporučeno vyhýbat se samoléčbě přípravky, které mohou významně ovlivnit jaterní enzymy, a konzultovat každou nově nasazenou medikaci s ošetřujícím týmem.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-12-19</datum><typ>A-ST</typ><text>Klinická studie – vstupní screen, zahájení procedur. Pacientka splnila předběžná vstupní kritéria pro zařazení do studie s perorálním inhibitorem PARP. Po podpisu informovaného souhlasu byly provedeny vstupní odběry krve (lokální i centrální laboratoř), základní zobrazovací vyšetření dle protokolu a třikrát po sobě EKG po klidové fázi. Měření vitálních funkcí prokázalo mírně vyšší krevní tlak, který pacientka přičítá stresu z hospitalizace, bez doprovodných symptomů. Byla instruována, jak vést záznamy o užívání studijní medikace a jak hlásit případné nežádoucí účinky. V tuto chvíli bez akutních potíží, alergie neudává, nekuřačka, mírný občasný abúzus alkoholu. Další postup dle studijního protokolu – plánované zahájení dávkování prvního cyklu.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-12-20</datum><typ>A-ST</typ><text>Klinická studie – C0D1, první podání studijní medikace. Pacientka přijata k jednodenní hospitalizaci za účelem monitorovaného prvního podání perorálního inhibitoru PARP. Ráno nalačno podána první dávka studijního léčiva, po podání prováděno opakované měření vitálních funkcí a EKG dle protokolu v časových intervalech. Během observace bez klinicky významných nežádoucích účinků, pacientka udává pouze mírné nervové napětí související se zahájením nové léčby. Žádné gastrointestinální obtíže, bez bolestí hlavy či závratí. ECOG 0. Pacientka poučena o nutnosti dodržovat čas podávání léčiva a zaznamenávat případné obtíže do deníku. Propuštěna do domácího prostředí ve stabilizovaném stavu.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-12-22</datum><typ>KOA</typ><text>Shrnující zpráva z krátké hospitalizace při zahájení studijní léčby. Pacientka s metastatickým hormonálně dependentním karcinomem prsu a mutací BRCA2 byla přijata k zahájení perorální terapie inhibitorem PARP v rámci klinického hodnocení. Při přijetí v dobrém klinickém stavu, bez známek infekce či orgánového selhání. Laboratorní parametry v referenčních mezích s výjimkou zvýšených nádorových markerů a mírně zvýšené aktivity jaterních enzymů. Zobrazovací vyšetření (CT hrudníku, břicha a pánve) potvrdilo mnohočetné jaterní metastázy s dominantním ložiskem v segmentu S4b, drobné metastatické uzliny v mediastinu a retroperitoneu a stabilní sklerotické ložisko ve sternu. Během pobytu podána první dávka studijní medikace, bez komplikací. Pacientka poučena o možných nežádoucích účincích (hematologická toxicita, únava, dyspeptické obtíže) a o nutnosti včasného kontaktu s pracovištěm při teplotách nebo jiných varovných příznacích. Propuštěna v dobrém stavu s termínem ambulantní kontroly.</text></zaznam><zaznam><datum>2022-12-27</datum><typ>A-ONK9</typ><text>Klinická studie – C1D1, ambulantní návštěva po úvodním cyklu. Pacientka přichází k první kontrolní dávce v rámci cyklu 1. Před podáním provedeno opakované měření krevního tlaku a pulsu; hodnoty vyšší, bez subjektivních obtíží, pacientka popisuje „strach z měření“ – pravděpodobně syndrom bílého pláště. Fyzikálně bez patologie, ECOG 0–1. Laboratorní parametry v normě, bez známek hematologické toxicity. Pacientka udává dobrou toleranci léčby, bez nevolnosti, průjmu či bolesti. Dodržuje dávkovací režim, deník užívání byl zkontrolován, compliance 100 %. V terapii pokračujeme beze změny, doporučeno domácí měření krevního tlaku v klidových podmínkách.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-03</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – C1D8. Pacientka přichází v rámci studijního protokolu k dalšímu monitoringu. Nadále bez výraznějších obtíží, pouze mírná únava v odpoledních hodinách, zvládá běžné denní aktivity i administrativní práci na zkrácený úvazek. Fyzikální nález bez odchylek, lokální stavy po mastektomii bez známek recidivy. Laboratorně mírný pokles hemoglobinu v rámci normálního rozmezí, bílá krevní řada a trombocyty v normě, jaterní testy bez významné změny. Nádorové markery CEA a CA 15‑3 vykazují spíše stabilní hodnoty. Vzhledem k dobré toleranci pokračujeme v nezměněné dávce studijní medikace, pacientka poučena o režimových opatřeních a nutnosti hlásit případné změny stavu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-10</datum><typ>A-KF</typ><text>Klinicko‑farmaceutické konzilium – kontrola medikace během probíhající studie. Znovu zhodnocena kompletní léková anamnéza včetně volně prodejných přípravků a doplňků stravy. Pacientka neužívá žádné nové léky, nadále pouze studijní medikaci a příležitostně jednoduchá analgetika. Nebyly zjištěny žádné klinicky významné interakce ani duplicity. Vzhledem ke střednímu riziku lékových problémů při dlouhodobé onkologické terapii doporučeno průběžné sledování laboratorních parametrů a edukace pacientky ohledně rizik samoléčby (zejména přípravky ovlivňující jaterní metabolismus). Závěr: farmakoterapie je racionální, bez potřeby úprav; klinický farmaceut zůstává k dispozici pro další konzultace.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-11</datum><typ>KOA</typ><text>Zpráva z krátké hospitalizace v průběhu cyklu 1 (monitoring). Pacientka přijata k plánovanému sledování dle studijního protokolu v období vyšší expozice léčivu. Během pobytu byla podána další dávka studijní medikace, prováděno opakované sledování vitálních funkcí, EKG a laboratorních parametrů včetně koagulačních testů. Pacientka udává mírnou únavu a občasný lehký tlak v zádech po delším sezení, bez neurologického deficitu, bez dušnosti či febrilií. Fyzikální vyšetření bez nových nálezů, dolní končetiny bez otoků, ECOG 1. Laboratorně lehký pokles hemoglobinu a mírná elevace laktátdehydrogenázy, bez známek závažné toxicity. Průběh hospitalizace nekomplikovaný, pacientka propuštěna domů s pokračováním perorální léčby.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-16</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – konec cyklu 1 (C1D22). Pacientka přichází ke zhodnocení tolerance úvodního cyklu studijní terapie. Subjektivně bez nových obtíží, funkční stav dobrý. Nadále pracuje na zkrácený úvazek, bez omezení soběstačnosti. Fyzikální nález stabilní, bez známek krvácivých projevů či infekce. Laboratorně mírná normocytární anémie, leukocyty a trombocyty v normálních mezích, jaterní testy v pásmu lehké elevace, klinicky bez korelátu. Nádorové markery mírně kolísají, bez jednoznačného trendu. Závěr: studijní léčba je tolerována dobře, splněna kritéria k zahájení cyklu 2. Pacientka poučena o příznacích, které vyžadují akutní kontakt s lékařem (horečka, výrazná dušnost, krvácivé projevy).</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-23</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – C2D1. Na základě předchozího průběhu je pacientka indikována k pokračování studijní terapie ve stejné dávce. Před zahájením druhého cyklu provedena kontrolní laboratorní vyšetření a fyzikální vyšetření. Pacientka subjektivně udává dobrou toleranci léčby, mírnou únavu přičítá kombinaci terapie a pracovního zatížení. Bez nauzey, bez průjmu či zácpy, neudává bolesti břicha. Fyzikálně bez nových nálezů. Laboratorně drobný pokles hemoglobinu, ostatní parametry v mezích. Nádorové markery CEA a CA 15‑3 mírně zvýšené, trend bude dále sledován. V terapii pokračujeme, první kontrolní restaging plánován po třech cyklech nebo dříve dle klinického vývoje.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-02-06</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – průběh cyklu 2. Pacientka přichází na plánovanou kontrolu v polovině cyklu. Klinicky bez zásadních změn, udává pouze občasnou lehkou nauzeu bez zvracení, zvládnutelnou režimovými opatřeními, antiemetika zatím nevyžaduje. Stolice pravidelná, bez příměsí. Fyzikální nález stabilní. Laboratorně mírná leukopenie stupně 1, ostatní parametry v normě. Edukována ohledně prevence infekčních komplikací a nutnosti hlásit zvýšenou teplotu či respirační příznaky. Vzhledem k mírným obtížím ponechána dávka beze změny, kontrola dle protokolu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-02-15</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – mimořádná návštěva. Pacientka kontaktovala ambulanci pro přechodné zvýšení únavy a lehkou bolest hlavy. Při vyšetření afebrilní, normální krevní tlak, neurologické vyšetření bez patologie. Laboratorně bez známek závažné hematologické toxicity či elektrolytových odchylek. Obtíže hodnoceny jako nespecifické, pravděpodobně multifaktoriální (terapie, psychická zátěž). Doporučen klidnější režim, dostatečná hydratace a možnost krátkodobého podání jednoduchých analgetik. Nebyly splněny podmínky pro přerušení či redukci dávky studijní medikace. Domluvena kontrola v původním termínu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-02-23</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – C3D1. Zahájení třetího cyklu studijní terapie. Pacientka subjektivně udává, že si již na léčbu zvykla, mírná únava přetrvává, ale neomezuje běžné denní aktivity. Bez gastrointestinálních obtíží, bez respiračních příznaků. Fyzikálně stabilní nález. Laboratorně mírně nižší hemoglobin a leukocyty, hodnoty však nad hranicí stupeň 2 toxicity, trombocyty v normě, jaterní testy beze zhoršení. Nádorové markery vykazují stabilizaci bez dalšího nárůstu. Vzhledem k dobré toleranci pokračujeme v nezměněné dávce, kontrolní CT restaging naplánován po ukončení tohoto cyklu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-03-23</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – restaging po třech cyklech. Provedeno kontrolní CT hrudníku, břicha a pánve. Popsána parciální regrese jaterních metastáz, dominantní ložisko v segmentu S4b je zmenšeno, některá menší ložiska již nejsou jednoznačně patrná. Uzlinové metastázy v mediastinu a retroperitoneu jsou velikostně stabilní či mírně menší, sklerotické ložisko ve sternu beze změny. Klinicky je pacientka v dobrém stavu, bez nových symptomů, ECOG 0–1. Nádorové markery mírně poklesly. Závěr: obraz parciální odpovědi na léčbu dle kritérií RECIST. Doporučeno pokračovat ve studijní terapii ve stejné dávce, kontroly dle protokolu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-04-13</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – pokračování terapie. Pacientka nadále užívá studijní medikaci bez delších přerušení, subjektivně udává přetrvávající únavu, jinak bez významných potíží. Funkční stav dobrý, bez omezení soběstačnosti, zachovaná kvalita života. Fyzikální nález je stabilní, bez známek lokální recidivy v operační jizvě či nových kožních projevů. Laboratorně přetrvává mírná anémie a lehká leukopenie, bez nutnosti podání růstových faktorů. Jaterní testy bez progrese. Terapie ponechána beze změny, další restaging plánován po dalších dvou cyklech.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-04-27</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – dlouhodobé sledování. Pacientka přichází dle protokolu, bez akutních obtíží. Nadále udává mírnou, ale stabilní únavu, adaptovanou na denní režim. Nepozoruje dušnost ani bolesti kostí, stolice a močení bez obtíží. Fyzikálně bez nových nálezů, periferní lymfatické uzliny nehmatné. Laboratorně drobná normocytární anémie, ostatní parametry v uspokojivých mezích. Nádorové markery spíše stabilní. Závěr: onemocnění je při probíhající studijní léčbě klinicky i laboratorně stabilizované. Doporučeno pokračování v terapii, další kontrola v domluveném termínu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-05-04</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – edukace a podpůrná léčba. V rámci pravidelné návštěvy zopakována edukace ohledně možných pozdních nežádoucích účinků studijní terapie, zejména hematologických a gastrointestinálních. Pacientce doporučena adekvátní hydratace, vyvážená strava, lehká pravidelná fyzická aktivita dle tolerance a prevence infekcí (omezení kontaktu s nemocnými, důraz na hygienu rukou). Byla probrána možnost využití psychologické podpory vzhledem k dlouhodobé onkologické léčbě, pacientka souhlasí s nabídkou konzultace. Klinicky bez nových obtíží, fyzikální nález stabilní, laboratorní parametry bez významné změny. V terapii pokračujeme.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-05-16</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Ambulantní onkologická kontrola – průběžné hodnocení efektu léčby. Po několika měsících podávání studijního inhibitoru PARP je pacientka nadále v dobrém klinickém stavu. Kontrolní zobrazovací vyšetření prokazuje stabilní nález jaterních metastáz se zachovanou parciální regresí oproti vstupu, bez nových ložisek v jiných orgánech. Skeletální postižení je beze změny. Nádorové markery kolísají v úzkém rozmezí bez jednoznačného trendu. Laboratorně setrvává mírná anémie a lehká leukopenie, bez nutnosti transfuzí. Pacientka je informována, že při současném nálezu lze v léčbě pokračovat; další hodnocení bude provedeno v souladu se studijním protokolem. Doporučeno nadále sledovat celkový stav a kvalitu života, v případě významné změny kontaktovat pracoviště.</text></zaznam></pacient></dokumentace>