<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<dokumentace><pacient id="HACK05"><zaznam><datum>2018-01-08</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Ambulantní gynekologicko-onkologická kontrola. Pacientka ve věku kolem 60 let po radikální operaci pro endometroidní karcinom těla dělohy pT1b pN0 G2. Udává se cítit celkově dobře, bez krvácení z rodidel, bez bolestí v podbřišku, močení i stolice bez obtíží. Při vyšetření v klidu, celkový stav uspokojivý, výkonový status kolem 0–1. V oblasti poševního pahýlu klidný nález, bez známek lokální recidivy, v malé pánvi bez hmatných rezistencí. Břicho měkké, nebolestivé, jizva po laparotomii klidná. Pacientce je připomenuta nutnost pravidelných kontrol včetně zobrazovacích a laboratorních vyšetření. Nadále bude sledována v gynekologicko-onkologické ambulanci v intervalech podle doporučení multidisciplinárního týmu.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-01-23</datum><typ>A-GYM</typ><text>Záznam z komise pro gynekologické malignity. Prezentována dokumentace pacientky po radikální operaci dělohy s oboustranným odstraněním adnex a pánevní lymfadenektomií pro endometroidní karcinom pT1b pN0 G2. Zobrazovací vyšetření před operací ani po ní neprokázala vzdálené metastázy, histologie lymfatických uzlin je negativní. Na základě stadia onemocnění a rizikových faktorů komise doporučuje samostatnou adjuvantní brachyterapii na poševní pahýl, bez nutnosti zevního ozáření. Kontroly budou probíhat v pravidelných intervalech na gynekologicko-onkologické ambulanci.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-02-14</datum><typ>RT</typ><text>Radioterapeutické zhodnocení průběhu léčby. Pacientka po ukončené brachyterapii pochvy pro karcinom endometria a po následné zevní radioterapii levého prsu. V dokumentaci je uvedeno, že celková dávka byla podána dle plánu, bez nutnosti přerušení. Akutní kožní toxicita v oblasti prsu dosáhla maximálně stupně 2–3, v současnosti pozvolna ustupuje. V oblasti malé pánve přetrvává jen mírné dráždění dolního močového traktu bez hematurie. Závěr: radioterapie ukončena v plánovaném rozsahu, kontrolní vyšetření je naplánováno v onkologické ambulanci, doporučena pokračující lokální péče o kůži a sliznice.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-02-21</datum><typ>A-BRA</typ><text>Aplikace frakce vysokodávkové brachyterapie na poševní pahýl pomocí vaginálního válce. Pacientka je několik týdnů po radikální operaci dělohy pro karcinom endometria a dostavuje se bez výraznějších potíží. Po dezinfekci zevních rodidel je zaveden vaginální aplikátor standardního průměru do domluvené hloubky, polohu ověřujeme zobrazovací kontrolou. Vypočtený aplikační čas odpovídá dávce 5 Gy na referenční izodóze v oblasti horní části pochvy. Výkon proběhl bez komplikací, po ukončení je aplikátor odstraněn a pacientka odchází domů v dobrém stavu. Další frakce je plánována v krátkém intervalu dle nastaveného schématu.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-02-27</datum><typ>A-BRA</typ><text>Další frakce HDR brachyterapie proběhla v ambulantním režimu. Pacientka udává mírné pálení při močení, bez krvácení či výtoku. Objektivně je celkový stav stabilní, břicho klidné, poševní sliznice lehce překrvená, bez ložiskových změn. Vaginální válec je po přípravě znovu zaveden do poševního pahýlu, poloha je zkontrolována a v plánovacím systému je využit předchozí ozářecí plán se stejnou dávkou. Vzhledem k subjektivním obtížím je pacientce doporučena dostatečná hydratace a krátkodobé podávání spasmolytik. Výkon bez komplikací, pacientka poučena o možném přechodném zhoršení dysurických potíží.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-03-05</datum><typ>A-BRA</typ><text>Ukončující frakce HDR brachyterapie na poševní pahýl. Pacientka přichází s mírným drážděním v oblasti pochvy, bez krvácení, afebrilní. Kontrolní vyšetření zobrazuje klidný lokální nález, drobné granulace považujeme za nesuspektní. Aplikátor je zaveden standardním způsobem, dávka 5 Gy na referenční linii je dodána v plánované délce aplikace. Po odstranění aplikátoru je pacientce doporučeno pokračovat v lokálním ošetřování pochvy a sledovat případné známky infekce. Brachyterapie je tímto dnem ukončena, celkem bylo podáno šest frakcí dle plánu.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-03-08</datum><typ>A-BRA</typ><text>Aplikace frakce vysokodávkové brachyterapie na poševní pahýl pomocí vaginálního válce. Pacientka je několik týdnů po radikální operaci dělohy pro karcinom endometria a dostavuje se bez výraznějších potíží. Po dezinfekci zevních rodidel je zaveden vaginální aplikátor standardního průměru do domluvené hloubky, polohu ověřujeme zobrazovací kontrolou. Vypočtený aplikační čas odpovídá dávce 5 Gy na referenční izodóze v oblasti horní části pochvy. Výkon proběhl bez komplikací, po ukončení je aplikátor odstraněn a pacientka odchází domů v dobrém stavu. Další frakce je plánována v krátkém intervalu dle nastaveného schématu.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-03-12</datum><typ>A-BRA</typ><text>Další frakce HDR brachyterapie proběhla v ambulantním režimu. Pacientka udává mírné pálení při močení, bez krvácení či výtoku. Objektivně je celkový stav stabilní, břicho klidné, poševní sliznice lehce překrvená, bez ložiskových změn. Vaginální válec je po přípravě znovu zaveden do poševního pahýlu, poloha je zkontrolována a v plánovacím systému je využit předchozí ozářecí plán se stejnou dávkou. Vzhledem k subjektivním obtížím je pacientce doporučena dostatečná hydratace a krátkodobé podávání spasmolytik. Výkon bez komplikací, pacientka poučena o možném přechodném zhoršení dysurických potíží.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-03-14</datum><typ>A-BRA</typ><text>Ukončující frakce HDR brachyterapie na poševní pahýl. Pacientka přichází s mírným drážděním v oblasti pochvy, bez krvácení, afebrilní. Kontrolní vyšetření zobrazuje klidný lokální nález, drobné granulace považujeme za nesuspektní. Aplikátor je zaveden standardním způsobem, dávka 5 Gy na referenční linii je dodána v plánované délce aplikace. Po odstranění aplikátoru je pacientce doporučeno pokračovat v lokálním ošetřování pochvy a sledovat případné známky infekce. Brachyterapie je tímto dnem ukončena, celkem bylo podáno šest frakcí dle plánu.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-04-10</datum><typ>PAT-B</typ><text>Patologické vyšetření core biopsie z levého prsu. Mikroskopicky prokázán invazivní karcinom nízkého až středního stupně malignity s převažující tubulární stavbou. Imunohistochemicky je nádor vysoce pozitivní na estrogenové receptory, nízce pozitivní na progesteronové receptory, proliferační aktivita dle Ki-67 je středně zvýšená. HER2 je hodnocen jako negativní (skóre 0–1+). Závěr: hormonálně dependentní invazivní karcinom prsu vhodný k parciální mastektomii se sledováním sentinelové uzliny a následné adjuvantní hormonální léčbě.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-04-10</datum><typ>PAT-B</typ><text>Patologické vyšetření resekátu z levé mammy po parciální mastektomii. V tkáni prsu je přítomen invazivní karcinom nespecifického typu dobře diferencovaný (stupeň G1) s dominujícím tubulárním uspořádáním. Minimální vzdálenost tumoru od resekčních okrajů je několik milimetrů, okraje nejsou nádorově infiltrovány. Sentinelová uzlina z axily je bez průkazu metastatického postižení jak v základních, tak v doplňkových řezech. Receptorový profil odpovídá vysoce hormonálně dependentnímu nádoru, HER2 je negativní. Klasifikace: pT1b pN0(sn) M0.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-04-13</datum><typ>A-CHI3</typ><text>Chirurgická mamologická ambulance – první vyšetření po záchytu ložiska v levém prsu při screeningu. Pacientka je bez lokálních potíží, změn v kůži či sekrece z bradavky si nevšímá. Palpačně je v dolně zevním kvadrantu levého prsu hmatný drobný uzlík, axilla bez zřetelných uzlin. Zhodnocena byla předchozí mamografie a ultrazvuk, které popisují ložisko velikosti zhruba 8 mm bez jednoznačných známek postižení uzlin. Vzhledem k nálezu je indikována parciální mastektomie s biopsií sentinelové uzliny, pacientce je vysvětlen plánovaný postup a obdrží termín operace.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-04-20</datum><typ>A-MAM</typ><text>Záznam z mamární komise – předoperační rozhodnutí. Bez přítomnosti pacientky byla diskutována dokumentace o časném hormonálně dependentním karcinomu levého prsu cT1N0M0 zjištěném při screeningu. Na zobrazovacích metodách je popsáno solitární ložisko bez suspektních lymfatických uzlin. Vzhledem k malému rozsahu onemocnění a celkovému stavu pacientky komise doporučuje prs zachovávající výkon – parciální mastektomii s biopsií sentinelové uzliny – s následnou adjuvantní radioterapií a hormonální léčbou. Nutná je také genetická konzultace pro posouzení familiárního rizika.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-04-24</datum><typ>A-ARO</typ><text>Předoperační anesteziologické vyšetření před plánovanou parciální mastektomií s biopsií sentinelové uzliny. Pacientka má v anamnéze dobře kompenzovanou hypertenzi, diabetes 2. typu a dnu. Kardiopulmonálně je bez významných omezení, EKG ukazuje sinusový rytmus bez akutních ischemických změn, rentgen hrudníku je v mezích věku. Na základě interního stavu je výkon hodnocen jako středně rizikový, klasifikace ASA III. Pacientka je poučena o průběhu anestezie a nutnosti úpravy diabetologické medikace v perioperačním období.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-05-05</datum><typ>CHIR</typ><text>Zpráva z hospitalizace na chirurgickém oddělení v souvislosti s parciální mastektomií. Pacientka byla přijata v dobrém celkovém stavu, bez výrazných kardiopulmonálních omezení. Operace proběhla v celkové anestezii, během výkonu byla odstraněna část levého prsu s tumorem a provedena biopsie sentinelové uzliny. Pooperačně byla zahájena analgetická a tromboprofylaktická léčba, pacientka byla postupně mobilizována. Po několika dnech, kdy byla afebrilní, s klidným nálezem na ráně a stabilními laboratorními parametry, byla propuštěna do ambulantní péče.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-05-15</datum><typ>A-CHIR</typ><text>Chirurgická kontrola po parciální mastektomii levého prsu. Pacientka udává pouze mírnou citlivost v oblasti jizvy, bez celkových obtíží. Při vyšetření je operační rána klidná, s drobným hematomem v podkoží, bez známek infekce. V axile je patrný malý serom, který je ponechán k postupné resorpci. Byla zkontrolována dokumentace z patologického vyšetření, která potvrzuje kompletní odstranění tumoru s negativní sentinelovou uzlinou. Doporučeno šetřící režim horní končetiny, lokální péče o jizvu a pokračování v plánované adjuvantní léčbě.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-05-15</datum><typ>PAT-B</typ><text>Imunohistochemické vyšetření HER2 v invazivním karcinomu prsu. Z parafínového bloku byla provedena reakce s validovanou protilátkou namířenou proti HER2 proteinu, hodnotili jsme pouze membránovou pozitivitu invazivní složky. Nález odpovídá slabé nesouvislé membránové pozitivitě bez kritérií pro HER2 pozitivitu, skóre 1+. Závěr: nádor je HER2 negativní, standardní indikace anti-HER2 cílené terapie není přítomna.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-05-22</datum><typ>A-CHIR</typ><text>Chirurgické převazové vyšetření. Pacientka přichází pro drobné prosakování z rány po operaci levého prsu. Lokálně je patrné ztenčení kůže nad kolikvovaným hematomem, který je punkčně částečně evakuován. Vypuštěn je menší objem tmavší tekutiny bez známek hnisání. Po šalounování je rána překryta sterilním obvazem, pacientce je předán potřebný materiál k domácím převazům. Nadále doporučeny chirurgické kontroly dle potřeby, při zarudnutí či teplotách nutno kontaktovat pracoviště.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-05-29</datum><typ>A-MAM</typ><text>Mamární komise – pooperační zhodnocení. Předložena patologická zpráva po parciální mastektomii, která potvrzuje dobře diferencovaný invazivní karcinom o velikosti menší než 1 cm s negativní sentinelovou uzlinou a bezpečnými resekčními okraji. Onemocnění je klasifikováno jako časné, bez prokázaných metastáz. Komise doporučuje adjuvantní hormonální terapii v délce minimálně pěti let a zevní radioterapii na prs. Chemoterapie indikována není. Pacientka bude dále sledována v mamární a onkologické ambulanci.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-05-29</datum><typ>A-CHIR</typ><text>Chirurgická kontrola po parciální mastektomii levého prsu. Pacientka udává pouze mírnou citlivost v oblasti jizvy, bez celkových obtíží. Při vyšetření je operační rána klidná, s drobným hematomem v podkoží, bez známek infekce. V axile je patrný malý serom, který je ponechán k postupné resorpci. Byla zkontrolována dokumentace z patologického vyšetření, která potvrzuje kompletní odstranění tumoru s negativní sentinelovou uzlinou. Doporučeno šetřící režim horní končetiny, lokální péče o jizvu a pokračování v plánované adjuvantní léčbě.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-06-05</datum><typ>A-CHIR</typ><text>Chirurgické převazové vyšetření. Pacientka přichází pro drobné prosakování z rány po operaci levého prsu. Lokálně je patrné ztenčení kůže nad kolikvovaným hematomem, který je punkčně částečně evakuován. Vypuštěn je menší objem tmavší tekutiny bez známek hnisání. Po šalounování je rána překryta sterilním obvazem, pacientce je předán potřebný materiál k domácím převazům. Nadále doporučeny chirurgické kontroly dle potřeby, při zarudnutí či teplotách nutno kontaktovat pracoviště.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-06-08</datum><typ>A-RTE</typ><text>Kontrola po ukončené brachyterapii s radioterapeutickým konziliem. Pacientka je bez výrazných potíží, udává pouze občasné mírné dysurie a pocit suchosti v pochvě. Při klinickém vyšetření je břicho klidné, poševní pahýl bez známek recidivy. Krátce je probrán také nový záchyt karcinomu levého prsu, který byl zjištěn při mamografickém screeningu. Závěr: stav po léčbě karcinomu dělohy je stabilní, pacientka je předána do péče mamární ambulance k chirurgickému řešení tumoru prsu, gynekologické kontroly budou pokračovat v delších intervalech.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-08-23</datum><typ>A-OZAR</typ><text>Onkologicko-radioterapeutická kontrola v průběhu zevní radioterapie levého prsu – 18. frakce. Pacientka udává pouze mírné pálení a svědění kůže v ozařované oblasti, celkově se cítí dobře. Při vyšetření je výkonový stav kolem 0–1, kůže je lehce zarudlá bez puchýřů či mokvání. Nejsou přítomny respirační obtíže ani bolesti na hrudi. Doporučeno pokračovat v lokální péči o kůži pomocí hydratačních přípravků a udržet plánovaný rozvrh ozařování.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-08-30</datum><typ>A-OZAR</typ><text>Kontrola v závěru radioterapie prsu – 23. frakce. Pacientka referuje svědění a sucho kůže, jinak bez významných potíží. Objektivně je patrný středně výrazný erytém s drobným exantémem, bez známek vlhké deskvamace. Kardiopulmonální nález je stabilní. Byla doporučena intenzivnější péče o kůži a krátkodobé podávání antihistaminik ke zmírnění svědění. V léčbě je možné pokračovat dle plánu, kontrola po ukončení ozařování v onkologické ambulanci.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-09-10</datum><typ>RT</typ><text>Závěrečná zpráva z radioterapie. Pacientka byla léčena kombinovaným režimem – brachyterapie poševního pahýlu a následně zevní radioterapie prsu po parciální mastektomii. Ozařování proběhlo ambulantně bez závažných komplikací, pacientka v průběhu léčby tolerovala terapii dobře. Byla zaznamenána přechodná únava a svědění kůže v ozařované oblasti, která reagovala na lokální léčbu. Nebyly pozorovány známky závažnějšího poškození plicní tkáně ani srdečního selhávání. Pacientka je poučena o možnostech pozdních nežádoucích účinků a má naplánované pravidelné kontroly.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-10-12</datum><typ>A-RTE</typ><text>Radioterapeutické konzilium s ohledem na duplicitní onemocnění. Pacientka má za sebou úspěšnou lokální léčbu karcinomu dělohy a absolvovala parciální mastektomii pro časný karcinom levého prsu s negativní sentinelovou uzlinou. Na základě klinických a patologických parametrů je indikována adjuvantní zevní radioterapie prsu a hormonální léčba. Při vyšetření je pacientka v dobrém celkovém stavu, bez známek lokální recidivy v malé pánvi. Radioterapie bude plánována na CT simulátoru, aplikace proběhne ambulantně, pacientka byla poučena o možných nežádoucích účincích a podepsala informovaný souhlas.</text></zaznam><zaznam><datum>2018-10-29</datum><typ>A-GYN1</typ><text>První gynekologicko-onkologická návštěva ve specializovaném centru. Pacientka je odeslána z regionální nemocnice k posouzení dalšího postupu po operaci pro karcinom endometria. Přináší kompletní dokumentaci včetně histologie, která potvrzuje dobře diferencovaný endometroidní karcinom těla dělohy s hlubší myometriální invazí, bez postižení pánevních uzlin. Při klinickém vyšetření je nález v malé pánvi klidný, celkový stav pacientky je uspokojivý. Po zhodnocení stadia onemocnění je navržena adjuvantní brachyterapie poševního pahýlu a pravidelné gynekologické kontroly.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-01-11</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Kontrolní návštěva v gynekologické ambulanci po ukončené brachyterapii pochvy. Pacientka neudává špinění ani krvácení, pouze občasné přechodné pálení v oblasti poševního vchodu, které zvládá lokální hygienou. Gyn. vyšetření: zevně klidný nález, poševní pahýl pevný, bez suspektních ložisek, okolní sliznice mírně suchá bez ulcerací. Břicho bez palpačních rezistencí, tříselné oblasti bez zvětšených uzlin. Klinicky stav po léčbě karcinomu endometria stacionární, bez známek recidivy. Doporučeno pokračovat v lokální péči o sliznice a docházet na pravidelné kontroly, včetně sledování metabolických komorbidit (hypertenze, diabetes).</text></zaznam><zaznam><datum>2019-01-11</datum><typ>A-RTE</typ><text>Kontrola po ukončené brachyterapii s radioterapeutickým konziliem. Pacientka je bez výrazných potíží, udává pouze občasné mírné dysurie a pocit suchosti v pochvě. Při klinickém vyšetření je břicho klidné, poševní pahýl bez známek recidivy. Krátce je probrán také nový záchyt karcinomu levého prsu, který byl zjištěn při mamografickém screeningu. Závěr: stav po léčbě karcinomu dělohy je stabilní, pacientka je předána do péče mamární ambulance k chirurgickému řešení tumoru prsu, gynekologické kontroly budou pokračovat v delších intervalech.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-04-26</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Gynekologicko-onkologická kontrola v rámci dispenzarizace po léčbě karcinomu endometria. Pacientka přichází bez akutních potíží, neguje bolesti břicha, poruchy močení či stolice, nevšimla si nového krvácení z rodidel. Při objektivním vyšetření je celkový stav stabilní, tlak i puls v normě, bez otoků dolních končetin. Vaginální vyšetření ukazuje klidný poševní pahýl bez ložiskových změn, v malé pánvi bez hmatných mas. Dle dokumentace byly poslední zobrazovací metody bez známek vzdálených metastáz. Nadále doporučeno pokračovat v pravidelných onkologických kontrolách a informovat pracoviště při nových potížích, zejména při krvácení nebo bolesti.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-04-26</datum><typ>A-RTE</typ><text>Radioterapeutické konzilium s ohledem na duplicitní onemocnění. Pacientka má za sebou úspěšnou lokální léčbu karcinomu dělohy a absolvovala parciální mastektomii pro časný karcinom levého prsu s negativní sentinelovou uzlinou. Na základě klinických a patologických parametrů je indikována adjuvantní zevní radioterapie prsu a hormonální léčba. Při vyšetření je pacientka v dobrém celkovém stavu, bez známek lokální recidivy v malé pánvi. Radioterapie bude plánována na CT simulátoru, aplikace proběhne ambulantně, pacientka byla poučena o možných nežádoucích účincích a podepsala informovaný souhlas.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-07-26</datum><typ>A-GYN3</typ><text>Gynekologická kontrola v delším odstupu po ukončení brachyterapie. Pacientka neudává krvácení z rodidel, pouze občasný pocit suchosti a mírného pálení po delší chůzi. Při vyšetření je poševní pahýl klidný, v okolí jemné atrofické změny bez ložiskové infiltrace. V oblasti malé pánve nejsou hmatné patologické rezistence. Dle dostupné dokumentace nejsou známky recidivy ani vzdálených metastáz. Pacientka je nadále dispenzarizována v gynekologické ambulanci, intervaly kontrol lze prodloužit při stabilním nálezu.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-08-30</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Ambulantní gynekologicko-onkologická kontrola. Pacientka ve věku kolem 60 let po radikální operaci pro endometroidní karcinom těla dělohy pT1b pN0 G2. Udává se cítit celkově dobře, bez krvácení z rodidel, bez bolestí v podbřišku, močení i stolice bez obtíží. Při vyšetření v klidu, celkový stav uspokojivý, výkonový status kolem 0–1. V oblasti poševního pahýlu klidný nález, bez známek lokální recidivy, v malé pánvi bez hmatných rezistencí. Břicho měkké, nebolestivé, jizva po laparotomii klidná. Pacientce je připomenuta nutnost pravidelných kontrol včetně zobrazovacích a laboratorních vyšetření. Nadále bude sledována v gynekologicko-onkologické ambulanci v intervalech podle doporučení multidisciplinárního týmu.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-09-27</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Kontrolní návštěva v gynekologické ambulanci po ukončené brachyterapii pochvy. Pacientka neudává špinění ani krvácení, pouze občasné přechodné pálení v oblasti poševního vchodu, které zvládá lokální hygienou. Gyn. vyšetření: zevně klidný nález, poševní pahýl pevný, bez suspektních ložisek, okolní sliznice mírně suchá bez ulcerací. Břicho bez palpačních rezistencí, tříselné oblasti bez zvětšených uzlin. Klinicky stav po léčbě karcinomu endometria stacionární, bez známek recidivy. Doporučeno pokračovat v lokální péči o sliznice a docházet na pravidelné kontroly, včetně sledování metabolických komorbidit (hypertenze, diabetes).</text></zaznam><zaznam><datum>2019-10-03</datum><typ>A-DIG</typ><text>Záznam z digestivního semináře. V rámci onkologické duplicity je zhodnocen také stav trávicího traktu. Pacientka má v anamnéze divertikulární postižení sigmatu s dříve provedenou polypektomií benigních polypů. Vzhledem k plánované dlouhodobé hormonální terapii je doporučeno pokračovat v pravidelném screeningu kolorektálního karcinomu podle obecných doporučení. Nebyly zjištěny nálezy, které by bezprostředně ovlivňovaly plán onkologické léčby prsu nebo dělohy.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-10-04</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Gynekologicko-onkologická kontrola v rámci dispenzarizace po léčbě karcinomu endometria. Pacientka přichází bez akutních potíží, neguje bolesti břicha, poruchy močení či stolice, nevšimla si nového krvácení z rodidel. Při objektivním vyšetření je celkový stav stabilní, tlak i puls v normě, bez otoků dolních končetin. Vaginální vyšetření ukazuje klidný poševní pahýl bez ložiskových změn, v malé pánvi bez hmatných mas. Dle dokumentace byly poslední zobrazovací metody bez známek vzdálených metastáz. Nadále doporučeno pokračovat v pravidelných onkologických kontrolách a informovat pracoviště při nových potížích, zejména při krvácení nebo bolesti.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-10-16</datum><typ>A-GAST</typ><text>Gastroenterologická kontrola. Pacientka je sledována pro divertikulózu tlustého střeva a dříve odstraněné nezhoubné polypy. V současnosti je bez gastrointestinálních obtíží, neguje bolesti břicha, změny stolice či krvácení. Fyzikální nález na břiše je klidný. Byla domluvena další kontrolní kolonoskopie v doporučeném intervalu, výsledky budou předány i onkologické ambulanci pro komplexní posouzení zdravotního stavu.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-10-23</datum><typ>PAT-B</typ><text>Patologické vyšetření core biopsie z levého prsu. Mikroskopicky prokázán invazivní karcinom nízkého až středního stupně malignity s převažující tubulární stavbou. Imunohistochemicky je nádor vysoce pozitivní na estrogenové receptory, nízce pozitivní na progesteronové receptory, proliferační aktivita dle Ki-67 je středně zvýšená. HER2 je hodnocen jako negativní (skóre 0–1+). Závěr: hormonálně dependentní invazivní karcinom prsu vhodný k parciální mastektomii se sledováním sentinelové uzliny a následné adjuvantní hormonální léčbě.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-10-25</datum><typ>A-RTE</typ><text>Kontrola po ukončené brachyterapii s radioterapeutickým konziliem. Pacientka je bez výrazných potíží, udává pouze občasné mírné dysurie a pocit suchosti v pochvě. Při klinickém vyšetření je břicho klidné, poševní pahýl bez známek recidivy. Krátce je probrán také nový záchyt karcinomu levého prsu, který byl zjištěn při mamografickém screeningu. Závěr: stav po léčbě karcinomu dělohy je stabilní, pacientka je předána do péče mamární ambulance k chirurgickému řešení tumoru prsu, gynekologické kontroly budou pokračovat v delších intervalech.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-10-25</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Ambulantní gynekologicko-onkologická kontrola. Pacientka ve věku kolem 60 let po radikální operaci pro endometroidní karcinom těla dělohy pT1b pN0 G2. Udává se cítit celkově dobře, bez krvácení z rodidel, bez bolestí v podbřišku, močení i stolice bez obtíží. Při vyšetření v klidu, celkový stav uspokojivý, výkonový status kolem 0–1. V oblasti poševního pahýlu klidný nález, bez známek lokální recidivy, v malé pánvi bez hmatných rezistencí. Břicho měkké, nebolestivé, jizva po laparotomii klidná. Pacientce je připomenuta nutnost pravidelných kontrol včetně zobrazovacích a laboratorních vyšetření. Nadále bude sledována v gynekologicko-onkologické ambulanci v intervalech podle doporučení multidisciplinárního týmu.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-10-29</datum><typ>A-CHI3</typ><text>Kontrolní návštěva v chirurgické mamologické ambulanci před plánovanou operací. Bylo doplněno interní předoperační vyšetření a anesteziologické posouzení, která potvrdila schopnost pacientky podstoupit výkon v celkové anestezii. Pacientka byla znovu informována o rozsahu výkonu a možných komplikacích, včetně nutnosti případné reoperace při pozitivní uzlině nebo nedostatečném resekčním okraji. Souhlas s operací je zaznamenán v dokumentaci. Termín hospitalizace a výkonu je potvrzen, pacientka je poučena o předoperační přípravě.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-10-29</datum><typ>A-GYM</typ><text>Gynekologicko-onkologická komise bez přítomnosti pacientky. Shrnut současný stav po ukončené brachyterapii pochvy: pacientka bez klinických známek recidivy, laboratorní parametry bez významných odchylek. Komise doporučuje pokračovat v dispenzarizaci a zaměřit se na prevenci pozdních komplikací radioterapie (suchost sliznic, drobné dysurie). Vzhledem k věku a celkovému zdravotnímu stavu není indikována další systémová onkologická léčba. Pacientka bude nadále sledována v regionální gynekologické ambulanci s pravidelnými kontrolami v komplexním onkologickém centru.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-10-31</datum><typ>A-ECHO</typ><text>Kardiologické vyšetření ultrazvukem srdce před zahájením komplexní onkologické léčby. Echokardiograficky je nalezena zachovaná systolická funkce levé komory, bez významnějších chlopenních vad či známek plicní hypertenze. Nález nebrání plánované radioterapii ani hormonální léčbě. Pacientce je doporučeno pravidelné sledování krevního tlaku a kompenzace hypertenze v rámci péče praktického lékaře.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-11-01</datum><typ>A-INTT</typ><text>Interní vyšetření v souvislosti s prodělanou hlubokou žilní trombózou dolní končetiny. Pacientka je na dlouhodobé antikoagulační terapii, kterou toleruje bez krvácivých komplikací. Ultrazvukové vyšetření žil prokazuje částečnou rekanalizaci dříve postiženého úseku. Vzhledem k onkologické diagnóze a nutnosti hormonální léčby je doporučeno pokračovat v antikoagulaci minimálně do doby stabilizace onemocnění. Interní nález nebrání dalšímu pokračování onkologické terapie.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-11-05</datum><typ>A-GYM</typ><text>Záznam z komise pro gynekologické malignity. Prezentována dokumentace pacientky po radikální operaci dělohy s oboustranným odstraněním adnex a pánevní lymfadenektomií pro endometroidní karcinom pT1b pN0 G2. Zobrazovací vyšetření před operací ani po ní neprokázala vzdálené metastázy, histologie lymfatických uzlin je negativní. Na základě stadia onemocnění a rizikových faktorů komise doporučuje samostatnou adjuvantní brachyterapii na poševní pahýl, bez nutnosti zevního ozáření. Kontroly budou probíhat v pravidelných intervalech na gynekologicko-onkologické ambulanci.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-11-19</datum><typ>CHIR</typ><text>Shrnutí chirurgické péče v průběhu posledního období. Pacientka absolvovala parciální mastektomii s následnými ambulantními kontrolami kvůli hematomu a seromu v oblasti operace. Vše bylo řešeno konzervativně punkcemi a lokální léčbou bez nutnosti reoperace. V současnosti je jizva zhojena, tvar prsu je přijatelný, hybnost horní končetiny je plně zachována. Pacientka je předána do péče mamární a onkologické ambulance k dalšímu sledování a adjuvantní léčbě.</text></zaznam><zaznam><datum>2019-11-28</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Kontrolní návštěva v gynekologické ambulanci po ukončené brachyterapii pochvy. Pacientka neudává špinění ani krvácení, pouze občasné přechodné pálení v oblasti poševního vchodu, které zvládá lokální hygienou. Gyn. vyšetření: zevně klidný nález, poševní pahýl pevný, bez suspektních ložisek, okolní sliznice mírně suchá bez ulcerací. Břicho bez palpačních rezistencí, tříselné oblasti bez zvětšených uzlin. Klinicky stav po léčbě karcinomu endometria stacionární, bez známek recidivy. Doporučeno pokračovat v lokální péči o sliznice a docházet na pravidelné kontroly, včetně sledování metabolických komorbidit (hypertenze, diabetes).</text></zaznam><zaznam><datum>2019-12-10</datum><typ>A-GYM</typ><text>Gynekologicko-onkologická komise bez přítomnosti pacientky. Shrnut současný stav po ukončené brachyterapii pochvy: pacientka bez klinických známek recidivy, laboratorní parametry bez významných odchylek. Komise doporučuje pokračovat v dispenzarizaci a zaměřit se na prevenci pozdních komplikací radioterapie (suchost sliznic, drobné dysurie). Vzhledem k věku a celkovému zdravotnímu stavu není indikována další systémová onkologická léčba. Pacientka bude nadále sledována v regionální gynekologické ambulanci s pravidelnými kontrolami v komplexním onkologickém centru.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-01-08</datum><typ>RT</typ><text>Radioterapeutické zhodnocení průběhu léčby. Pacientka po ukončené brachyterapii pochvy pro karcinom endometria a po následné zevní radioterapii levého prsu. V dokumentaci je uvedeno, že celková dávka byla podána dle plánu, bez nutnosti přerušení. Akutní kožní toxicita v oblasti prsu dosáhla maximálně stupně 2–3, v současnosti pozvolna ustupuje. V oblasti malé pánve přetrvává jen mírné dráždění dolního močového traktu bez hematurie. Závěr: radioterapie ukončena v plánovaném rozsahu, kontrolní vyšetření je naplánováno v onkologické ambulanci, doporučena pokračující lokální péče o kůži a sliznice.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-02-18</datum><typ>RT</typ><text>Závěrečná zpráva z radioterapie. Pacientka byla léčena kombinovaným režimem – brachyterapie poševního pahýlu a následně zevní radioterapie prsu po parciální mastektomii. Ozařování proběhlo ambulantně bez závažných komplikací, pacientka v průběhu léčby tolerovala terapii dobře. Byla zaznamenána přechodná únava a svědění kůže v ozařované oblasti, která reagovala na lokální léčbu. Nebyly pozorovány známky závažnějšího poškození plicní tkáně ani srdečního selhávání. Pacientka je poučena o možnostech pozdních nežádoucích účinků a má naplánované pravidelné kontroly.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-03-02</datum><typ>RT</typ><text>Radioterapeutické zhodnocení průběhu léčby. Pacientka po ukončené brachyterapii pochvy pro karcinom endometria a po následné zevní radioterapii levého prsu. V dokumentaci je uvedeno, že celková dávka byla podána dle plánu, bez nutnosti přerušení. Akutní kožní toxicita v oblasti prsu dosáhla maximálně stupně 2–3, v současnosti pozvolna ustupuje. V oblasti malé pánve přetrvává jen mírné dráždění dolního močového traktu bez hematurie. Závěr: radioterapie ukončena v plánovaném rozsahu, kontrolní vyšetření je naplánováno v onkologické ambulanci, doporučena pokračující lokální péče o kůži a sliznice.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-03-30</datum><typ>RT</typ><text>Závěrečná zpráva z radioterapie. Pacientka byla léčena kombinovaným režimem – brachyterapie poševního pahýlu a následně zevní radioterapie prsu po parciální mastektomii. Ozařování proběhlo ambulantně bez závažných komplikací, pacientka v průběhu léčby tolerovala terapii dobře. Byla zaznamenána přechodná únava a svědění kůže v ozařované oblasti, která reagovala na lokální léčbu. Nebyly pozorovány známky závažnějšího poškození plicní tkáně ani srdečního selhávání. Pacientka je poučena o možnostech pozdních nežádoucích účinků a má naplánované pravidelné kontroly.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-06-05</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Gynekologicko-onkologická kontrola v rámci dispenzarizace po léčbě karcinomu endometria. Pacientka přichází bez akutních potíží, neguje bolesti břicha, poruchy močení či stolice, nevšimla si nového krvácení z rodidel. Při objektivním vyšetření je celkový stav stabilní, tlak i puls v normě, bez otoků dolních končetin. Vaginální vyšetření ukazuje klidný poševní pahýl bez ložiskových změn, v malé pánvi bez hmatných mas. Dle dokumentace byly poslední zobrazovací metody bez známek vzdálených metastáz. Nadále doporučeno pokračovat v pravidelných onkologických kontrolách a informovat pracoviště při nových potížích, zejména při krvácení nebo bolesti.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-06-09</datum><typ>A-GYM</typ><text>Záznam z komise pro gynekologické malignity. Prezentována dokumentace pacientky po radikální operaci dělohy s oboustranným odstraněním adnex a pánevní lymfadenektomií pro endometroidní karcinom pT1b pN0 G2. Zobrazovací vyšetření před operací ani po ní neprokázala vzdálené metastázy, histologie lymfatických uzlin je negativní. Na základě stadia onemocnění a rizikových faktorů komise doporučuje samostatnou adjuvantní brachyterapii na poševní pahýl, bez nutnosti zevního ozáření. Kontroly budou probíhat v pravidelných intervalech na gynekologicko-onkologické ambulanci.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-06-19</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Ambulantní gynekologicko-onkologická kontrola. Pacientka ve věku kolem 60 let po radikální operaci pro endometroidní karcinom těla dělohy pT1b pN0 G2. Udává se cítit celkově dobře, bez krvácení z rodidel, bez bolestí v podbřišku, močení i stolice bez obtíží. Při vyšetření v klidu, celkový stav uspokojivý, výkonový status kolem 0–1. V oblasti poševního pahýlu klidný nález, bez známek lokální recidivy, v malé pánvi bez hmatných rezistencí. Břicho měkké, nebolestivé, jizva po laparotomii klidná. Pacientce je připomenuta nutnost pravidelných kontrol včetně zobrazovacích a laboratorních vyšetření. Nadále bude sledována v gynekologicko-onkologické ambulanci v intervalech podle doporučení multidisciplinárního týmu.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-06-23</datum><typ>A-GYM</typ><text>Gynekologicko-onkologická komise bez přítomnosti pacientky. Shrnut současný stav po ukončené brachyterapii pochvy: pacientka bez klinických známek recidivy, laboratorní parametry bez významných odchylek. Komise doporučuje pokračovat v dispenzarizaci a zaměřit se na prevenci pozdních komplikací radioterapie (suchost sliznic, drobné dysurie). Vzhledem k věku a celkovému zdravotnímu stavu není indikována další systémová onkologická léčba. Pacientka bude nadále sledována v regionální gynekologické ambulanci s pravidelnými kontrolami v komplexním onkologickém centru.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-06-25</datum><typ>A-GYN2</typ><text>Kontrolní návštěva v gynekologické ambulanci po ukončené brachyterapii pochvy. Pacientka neudává špinění ani krvácení, pouze občasné přechodné pálení v oblasti poševního vchodu, které zvládá lokální hygienou. Gyn. vyšetření: zevně klidný nález, poševní pahýl pevný, bez suspektních ložisek, okolní sliznice mírně suchá bez ulcerací. Břicho bez palpačních rezistencí, tříselné oblasti bez zvětšených uzlin. Klinicky stav po léčbě karcinomu endometria stacionární, bez známek recidivy. Doporučeno pokračovat v lokální péči o sliznice a docházet na pravidelné kontroly, včetně sledování metabolických komorbidit (hypertenze, diabetes).</text></zaznam><zaznam><datum>2020-11-02</datum><typ>A-GYN1</typ><text>Gynekologická kontrola v krátkém odstupu po operaci. Pacientka je bez febrilií, lokálně udává jen mírné zarudnutí v oblasti laparotomie, které se hojí konzervativně. V oblasti pochvy je nález klidný, bez známek infekce či recidivy. Byly zkontrolovány výsledky stagingových vyšetření, které neprokazují metastatické postižení. Pacientka byla poučena o plánované brachyterapii a obdržela termín zahájení léčby, souhlasí s navrženým postupem.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-11-02</datum><typ>A-URO</typ><text>Urologická konzultace pro opakované dysurie po brachyterapii. Pacientka udává pálení při močení a častější močení, bez makroskopické hematurie. Fyzikální vyšetření břicha neprokazuje známky retence moči, poklep nad ledvinami je nebolestivý. Orientační vyšetření moči ukazuje mírnou leukocyturii, odeslán vzorek na kultivaci. Závěr: pravděpodobně kombinace mírného dráždění močového měchýře po radioterapii a lehké infekce dolních močových cest. Nasazena krátkodobá antibiotická léčba a doporučena zvýšená hydratace.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-11-03</datum><typ>A-GYM</typ><text>Záznam z komise pro gynekologické malignity. Prezentována dokumentace pacientky po radikální operaci dělohy s oboustranným odstraněním adnex a pánevní lymfadenektomií pro endometroidní karcinom pT1b pN0 G2. Zobrazovací vyšetření před operací ani po ní neprokázala vzdálené metastázy, histologie lymfatických uzlin je negativní. Na základě stadia onemocnění a rizikových faktorů komise doporučuje samostatnou adjuvantní brachyterapii na poševní pahýl, bez nutnosti zevního ozáření. Kontroly budou probíhat v pravidelných intervalech na gynekologicko-onkologické ambulanci.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-11-06</datum><typ>A-NUTL</typ><text>Nutriční konzilium – edukace v oblasti stravování u onkologické pacientky. Pacientka má v osobní anamnéze diabetes 2. typu a hypertenzi, během onkologické léčby došlo k mírnému poklesu tělesné hmotnosti. Byly probrány zásady racionální diabetické stravy s ohledem na období po operaci a při hormonální terapii. Doporučeno pravidelné rozložení jídel, dostatečný příjem tekutin a zvýšený příjem bílkovin v období hojení. Pacientka vyjadřuje ochotu spolupracovat a domluvena je kontrola při další onkologické návštěvě.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-11-11</datum><typ>A-KF</typ><text>Klinicko-farmaceutické konzilium – hodnocení medikace u onkologické pacientky. Pacientka dlouhodobě užívá kombinaci antihypertenziv, perorálních antidiabetik a preparát na léčbu dny. Nově je indikována adjuvantní hormonální terapie pro hormonálně dependentní karcinom prsu. Byla zhodnocena rizika lékových interakcí, zejména s antikoagulační léčbou, kterou pacientka užívá po prodělané hluboké žilní trombóze dolní končetiny. Závěr: nebyly zjištěny závažné farmakologické interakce, doporučeno pravidelné sledování jaterních testů a koagulačních parametrů, pacientka byla poučena o rizicích samovolného nasazení dalších léků z volného prodeje.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-11-14</datum><typ>KOB</typ><text>Zpráva z krátké hospitalizace na onkologickém pracovišti. Pacientka byla přijata k plánované aplikaci brachyterapie a monitoraci časných nežádoucích účinků. Během pobytu byla opakovaně zkontrolována vitální funkce, laboratorně se objevila jen mírná anémie a lehká elevace jaterních enzymů, bez klinických projevů. Po výkonu byla pacientka bez teplot, dobře mobilní, samostatná v sebeobsluze. Byla poučena o režimových opatřeních a propuštěna do domácího prostředí s doporučením ambulantních kontrol.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-12-09</datum><typ>A-KF</typ><text>Opakované klinicko-farmaceutické zhodnocení při probíhající adjuvantní léčbě. Pacientka uvádí, že medikaci užívá pravidelně, bez vynechávání, nežádoucí účinky hodnotí jako mírné (přechodné návaly horka a únava). Nebyly zaznamenány nové diagnózy ani změny v laboratorních hodnotách, které by vyžadovaly úpravu dávkování. Z pohledu klinického farmaceuta je stávající kombinace léků racionální, doporučena nadále pečlivá edukace ohledně rizika trombóz a nutnosti vyhledat lékaře při náhlém zhoršení dušnosti či bolestí dolních končetin.</text></zaznam><zaznam><datum>2020-12-10</datum><typ>KOB</typ><text>Krátká hospitalizace v souvislosti s chirurgickým výkonem na prsu. Pacientka byla přijata k monitoraci po parciální mastektomii a biopsii sentinelové uzliny. Pooperační průběh byl komplikován vznikem menšího hematomu v ráně, který byl řešen konzervativně a postupně se vstřebává. Nebyly přítomny známky infekce, pacientka byla celou dobu afebrilní, kardiopulmonálně kompenzovaná. Při propuštění je poučena o péči o operační ránu a má domluvené kontrolní vyšetření v chirurgické ambulanci.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-01-08</datum><typ>A-NUTL</typ><text>Nutriční poradna – kontrolní návštěva. Pacientka udává stabilní hmotnost a dobrý apetit, naučila se hlídat velikost porcí i složení jídelníčku. Laboratorně je glykemie uspokojivě kompenzována, hladiny lipidů mírně zvýšené. Vzhledem k probíhající hormonální léčbě je zdůrazněna důležitost prevence nadváhy a pravidelné pohybové aktivity přiměřené věku. Doporučena lehká aerobní zátěž několikrát týdně a pokračování v dosavadním stravovacím režimu.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-01-13</datum><typ>A-KF</typ><text>Klinicko-farmaceutické konzilium – hodnocení medikace u onkologické pacientky. Pacientka dlouhodobě užívá kombinaci antihypertenziv, perorálních antidiabetik a preparát na léčbu dny. Nově je indikována adjuvantní hormonální terapie pro hormonálně dependentní karcinom prsu. Byla zhodnocena rizika lékových interakcí, zejména s antikoagulační léčbou, kterou pacientka užívá po prodělané hluboké žilní trombóze dolní končetiny. Závěr: nebyly zjištěny závažné farmakologické interakce, doporučeno pravidelné sledování jaterních testů a koagulačních parametrů, pacientka byla poučena o rizicích samovolného nasazení dalších léků z volného prodeje.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-01-15</datum><typ>KOB</typ><text>Zpráva z krátké hospitalizace na onkologickém pracovišti. Pacientka byla přijata k plánované aplikaci brachyterapie a monitoraci časných nežádoucích účinků. Během pobytu byla opakovaně zkontrolována vitální funkce, laboratorně se objevila jen mírná anémie a lehká elevace jaterních enzymů, bez klinických projevů. Po výkonu byla pacientka bez teplot, dobře mobilní, samostatná v sebeobsluze. Byla poučena o režimových opatřeních a propuštěna do domácího prostředí s doporučením ambulantních kontrol.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-02-10</datum><typ>A-KF</typ><text>Opakované klinicko-farmaceutické zhodnocení při probíhající adjuvantní léčbě. Pacientka uvádí, že medikaci užívá pravidelně, bez vynechávání, nežádoucí účinky hodnotí jako mírné (přechodné návaly horka a únava). Nebyly zaznamenány nové diagnózy ani změny v laboratorních hodnotách, které by vyžadovaly úpravu dávkování. Z pohledu klinického farmaceuta je stávající kombinace léků racionální, doporučena nadále pečlivá edukace ohledně rizika trombóz a nutnosti vyhledat lékaře při náhlém zhoršení dušnosti či bolestí dolních končetin.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-02-11</datum><typ>KOB</typ><text>Krátká hospitalizace v souvislosti s chirurgickým výkonem na prsu. Pacientka byla přijata k monitoraci po parciální mastektomii a biopsii sentinelové uzliny. Pooperační průběh byl komplikován vznikem menšího hematomu v ráně, který byl řešen konzervativně a postupně se vstřebává. Nebyly přítomny známky infekce, pacientka byla celou dobu afebrilní, kardiopulmonálně kompenzovaná. Při propuštění je poučena o péči o operační ránu a má domluvené kontrolní vyšetření v chirurgické ambulanci.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-02-19</datum><typ>A-NUTL</typ><text>Nutriční konzultace v průběhu radioterapie. Pacientka uvádí mírnou únavu, ale bez poruch příjmu potravy. Byla potvrzena schopnost dostatečného perorálního příjmu bez potřeby umělého výživového zajištění. Byly doplněny informace o možnostech fortifikace běžných jídel a použití nutričních doplňků v případě poklesu chuti k jídlu. Pacientka byla poučena, aby v případě náhlého váhového úbytku kontaktovala nutriční ambulanci.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-03-08</datum><typ>A-ON11</typ><text>Klinicko-onkologická kontrola v dispenzarizační ambulanci. Pacientka po léčbě karcinomu dělohy a levého prsu udává dobrou kvalitu života, mírnou únavu přičítá dlouhodobé terapii. Při vyšetření není známka lokální recidivy v jizvě na prsu ani v oblasti malé pánve, uzlinové oblasti jsou bez zvětšení. Laboratorně je patrná lehká normocytární anémie, ostatní hodnoty včetně jaterních enzymů jsou v přijatelném rozmezí. Závěr: onemocnění je klinicky bez známek progrese, doporučeno pokračovat v adjuvantní hormonální léčbě a v pravidelném mamografickém a gynekologickém screeningu.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-03-09</datum><typ>A-KF</typ><text>Klinicko-farmaceutické konzilium – hodnocení medikace u onkologické pacientky. Pacientka dlouhodobě užívá kombinaci antihypertenziv, perorálních antidiabetik a preparát na léčbu dny. Nově je indikována adjuvantní hormonální terapie pro hormonálně dependentní karcinom prsu. Byla zhodnocena rizika lékových interakcí, zejména s antikoagulační léčbou, kterou pacientka užívá po prodělané hluboké žilní trombóze dolní končetiny. Závěr: nebyly zjištěny závažné farmakologické interakce, doporučeno pravidelné sledování jaterních testů a koagulačních parametrů, pacientka byla poučena o rizicích samovolného nasazení dalších léků z volného prodeje.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-03-11</datum><typ>KOB</typ><text>Zpráva z krátké hospitalizace na onkologickém pracovišti. Pacientka byla přijata k plánované aplikaci brachyterapie a monitoraci časných nežádoucích účinků. Během pobytu byla opakovaně zkontrolována vitální funkce, laboratorně se objevila jen mírná anémie a lehká elevace jaterních enzymů, bez klinických projevů. Po výkonu byla pacientka bez teplot, dobře mobilní, samostatná v sebeobsluze. Byla poučena o režimových opatřeních a propuštěna do domácího prostředí s doporučením ambulantních kontrol.</text></zaznam><zaznam><datum>2021-03-29</datum><typ>A-PALM</typ><text>Paliativní tým – orientační konzultace zaměřená na podporu kvality života při chronické onkologické léčbě. Pacientka je v současné době bez známek generalizace onemocnění, nicméně dlouhodobě užívá hormonální léčbu a má za sebou náročnou kombinaci chirurgické a radioterapeutické péče. Byly probrány možnosti psychosociální podpory, úlevové léčby při případných bolestech a možnosti kontaktu s psychologem. Pacientka vyjadřuje zájem zejména o edukaci v oblasti zvládání únavy a spánkové hygieny. Paliativní tým zůstává k dispozici podle potřeby.</text></zaznam></pacient></dokumentace>