<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dokumentace>
  <pacient id="HACK01">
    <zaznam>
      <datum>2022-08-20</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Důvod odeslání, odesílající lékař, pracoviště:
Odeslána z dermatologické ambulance regionální nemocnice k posouzení možností radioterapie.

Subjektivní potíže: Dlouhodobě se léčí s rozsáhlým defektem kůže na temeni hlavy po dřívějším úrazu a plastické operaci. V posledním roce pozoruje zvětšování a krvácení kožní léze, z rány vytéká zapáchající sekret. Časté bolesti hlavy, únava, obtížnější spánek.
Karnofsky index: 70 %

Objektivní vyšetření: Pacientka při vědomí, orientovaná, spolupracující, s pokrývkou hlavy. Na kalvě parietálně vlevo přesahující střední čáru nepravidelné ulcerované ložisko přibližně 14 × 14 cm se šedožlutým povlakem a místy granulační tkání. V centru defektu patrná destrukce kosti kalvy. Okolní kůže ztenčená, zarudlá. Regionální uzliny hmatné nejsou.

Histologie z předchozí biopsie: invazivní dlaždicobuněčný karcinom kůže s ulcerací, středně až málo diferencovaný, nádor zasahuje do okrajů odebraného vzorku.

Zobrazovací metody:
CT kalvy: defekt kosti parietálně vlevo šíře cca 5 cm se známkami zánětlivých změn v měkkých tkáních, podezření na intrakraniální propagaci.
RTG plic: bez známek ložiskových změn.

Diagnostický souhrn:
Pokročilý spinocelulární karcinom kalvy, stav po starší traumatické a plastické operaci temene.
Pacientka dosud sledována v rámci domácí ošetřovatelské péče.

Léčebná rozvaha:
Indikujeme paliativní radioterapii v oblasti kalvy s cílem snížení bolestivosti a sekrece. Plánováno ozáření prakticky celé kalvy včetně podložené mozkové tkáně pod defektem kosti. Frakcionace 5×2,0 Gy týdně, celková dávka 50 Gy podle tolerance. Ošetřovatelské převazy v ambulanci radioterapie během celé léčby.

Závěr:
1. dg: Zhoubný novotvar kůže NS [C44.9]
Morfologie: dlaždicobuněčný karcinom, 8070/3

Péče bude poskytnuta ambulantně ve spolupráci s domácí ošetřovatelskou službou. Pacientka poučena o průběhu radioterapie, akutních i pozdních nežádoucích účincích a podepsala informovaný souhlas.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-10-05</datum>
      <typ>PAT-B</typ>
      <text>Makroskopický nález:
Odeslány čtyři válečky tkáně o celkové délce 12 mm z rezistence v pravém prsu, uložené v 10% formalínu. Materiál kompletně zpracován.

Mikroskopický nález:
Ve všech vzorcích je přítomen invazivní karcinom s převážně solidní a kribriformní architekturou s výraznou extracelulární mukoprodukcí. Jaderný grade střední, mitózy ojedinělé. V okolí ložisek nádorových buněk jsou nápadné proužky hyalinního vaziva. Nejsou přítomny myoepiteliální buňky (IHC p63 negativní), nález podporuje invazivní charakter léze.

Imunohistochemické vyšetření:
ER: 100 % pozitivních nádorových buněk se silnou jadernou reakcí.
PR: cca 10 % nádorových buněk se slabou až střední jadernou reakcí.
Ki67: proliferace nízká, odhad 3 %.

Závěr:
Core biopsie pravého prsu: invazivní mucinózní karcinom, celulární typ, odpovídající středně diferencovanému nádoru (G2). Diferenciálně diagnosticky se zvažuje i solidně papilární karcinom, pro stávající terapii bez významu. ER 100 %, PR 10 %, Ki67 3 %, HER2 bude došetřen zvláštním vyšetřením.

KLASIFIKACE:
Topografie (ICD-O-3): C50.1 (pravý prs, centrální oblast)
Morfologie (ICD-O-3): 8480/3

PŘÍJEM: 4. 10. 2022
PROVEDENO: 5. 10. 2022

Vyšetřující patolog: specialista na mamární patologii.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-10-07</datum>
      <typ>PAT-B</typ>
      <text>HER2 imunohistochemicky:

Z parafinového bloku z core biopsie pravého prsu byla provedena imunohistochemická reakce pomocí certifikovaného kitu s monoklonální protilátkou proti HER2. Hodnocena byla pouze membránová pozitivita v oblasti invazivního karcinomu.

Výsledek:
Membránová pozitivita v nádorových buňkách nebyla prokázána.
IHC skóre: 0 (negativní).

Interpretace:
Karcinom prsu je HER2 negativní ve smyslu platných indikačních kritérií. FISH vyšetření není indikováno.

PŘÍJEM: 5. 10. 2022
PROVEDENO: 7. 10. 2022

Vyšetřující patolog: specialista na prediktivní markery.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-10-14</datum>
      <typ>A-MCH1</typ>
      <text>Chirurgická mamární ambulance – první vyšetření pro nově diagnostikovaný nádor prsu.

Pacientka je v průběhu paliativní radioterapie pro spinocelulární karcinom kalvy. Při hygieně zaznamenala hmatnou rezistenci v pravém prsu v oblasti za dvorcem. Praktický lékař ji odeslal do mamární poradny.

Subjektivně: Neudává bolesti v prsu, nevšimla si sekrece z bradavky, bez celkových B-symptomů. Únavu přikládá probíhající radioterapii a chronickému defektu na hlavě.

Doposud provedená vyšetření:
UZ prsu: oválná hypoechogenní léze v pravém prsu za dvorcem, cca 24 × 16 × 20 mm, bez zjevné infiltrace pektorální fascie; axilární uzliny normálního vzhledu.
Core biopsie: invazivní mucinózní karcinom G2, ER 100 %, PR 10 %, Ki67 3 %, HER2 negativní (0).

Klinické vyšetření:
Prsy symetrické, ptotické. Vpravo v zóně za dvorcem v horním zevním kvadrantu hmatná tužší rezistence cca 3 cm, poměrně dobře ohraničená, volně posunlivá vůči hrudní stěně. Kůže bez známek retrakce, bez „peau d'orange“. V axilách nehmatné patologicky zvětšené uzliny.

MG není zatím k dispozici, bude doplněno oboustranné MG vyšetření.

Závěr:
Suspektní nádor pravého prsu – verifikovaný invazivní mucinózní karcinom, klinicky cT2N0.

Doporučení:
Doplnit bilaterální mamografii a standardní staging (UZ jater, RTG plic). V případě nepřítomnosti vzdálených metastáz plánujeme prs zachovávající výkon – parciální mastektomii pravého prsu s biopsií sentinelové uzliny (SNB). Definitivní rozhodnutí o rozsahu operace po doplnění zobrazení.

Pacientka je o plánovaném postupu informována, souhlasí, žádá pokud možno krátkou hospitalizaci a koordinaci termínu s ošetřovatelskou péčí o defekt na hlavě.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-10-18</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Kontrolní vyšetření při ukončení radioterapie kalvy.

Diagnóza a klasifikace:
1. dg: Zhoubný novotvar kůže NS [C44.9], morfologie: dlaždicobuněčný karcinom, 8070/3
Diagnostický souhrn:
Spinocelulární karcinom kalvy, stav po starším poranění a plastice.
Ošetřována v rámci domácí péče, po dobu radioterapie docházela k převazům na naše pracoviště.
Radioterapie kalvy provedena v rozsahu 25×2,0 Gy technikou VMAT, ukončena dne 18. 10. 2022, kožní toxicita max. G1.

Během léčby nově diagnostikován:
Invazivní mucinózní karcinom pravého prsu (ER 100 %, PR 10 %, HER2 0, Ki67 nízké), klinicky dle UZ přibližně 24 × 16 × 20 mm, axily bez suspektních uzlin, MG dosud neprovedena.

Průběh radioterapie:
Léčba byla dobře tolerována, subjektivně úleva od bolesti v oblasti defektu, pokles zápachu a sekrece pouze částečný. V závěru léčby kůže v ozařovaném poli erytematózní s jemným olupováním, bez hlubokých nekróz.

Stav při ukončení léčby:
Karnofsky index: 70 %
Subjektivní potíže: udává obavy z další léčby nádoru prsu, jinak bez nových obtíží.
Objektivně: kardiopulmonálně kompenzovaná, břicho klidné, DK bez otoků. Na temeni přetrvává ulcerace s usurací kosti, velikost ložiska se během RT významně nezměnila, okraje jsou klidnější.

Závěr a doporučení:
Radioterapie kalvy ukončena dle plánu, efekt parciální.
Vzhledem k nově diagnostikovanému karcinomu prsu probíhá doplnění stagingu a plánuje se prs zachovávající operace. Termín onkochirurgické kontroly v mamární ambulanci byl pacientce sdělen, kontrola v radioterapeutické ambulanci za 4–6 týdnů s ohledem na stav defektu na hlavě.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-10-20</datum>
      <typ>A-MCH1</typ>
      <text>Kontrola v mamární chirurgické ambulanci s doplněným zobrazením.

Mamografie oboustranná:
Středně denzní fibroglandulární struktura typu Tabár I. V levém prsu bez ložiskových změn. V pravém prsu centrálně a do horního zevního kvadrantu neostře ohraničené ztluštění parenchymu odpovídající známému nádoru, bez podezřelých mikrokalcifikací. Axilární uzliny nejsou patrné.

UZ jater a RTG plic:
Bez průkazu vzdálených metastáz.

Závěr:
Známá malignita pravého prsu – invazivní mucinózní karcinom G2, klinické stadium cT2N0M0.

Doporučení:
Platí plán prs zachovávajícího výkonu – parciální mastektomie pravého prsu po UZ lokalizaci ložiska a biopsie sentinelové uzliny. Pacientka preferuje hospitalizaci v pracovních dnech s možností zajištění doprovodu. Termín operace předběžně stanoven na první polovinu listopadu, anesteziologické vyšetření a přijetí den před výkonem.

Vzhledem k souběžné léčbě rozsáhlého defektu kalvy je nutná úzká spolupráce s radioterapeutickou ambulancí a domácí péčí ohledně převazů.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-10-27</datum>
      <typ>A-MAM</typ>
      <text>Zápis z mamární komise – primární rozhodnutí před operací.

Podklady:
Klinické vyšetření, mamografie a UZ prsu, core biopsie s imunohistochemickým vyšetřením, základní staging.

Shrnutí nálezu:
Invazivní mucinózní karcinom pravého prsu, centrální oblast, velikost dle zobrazovacích metod přibližně 2–2,5 cm, bez průkazu postižení axilárních uzlin a bez známek vzdálených metastáz.
Receptorový profil: ER 100 %, PR 10 %, HER2 0, Ki67 nízké.
Souběžně proběhlá paliativní radioterapie pro pokročilý spinocelulární karcinom kalvy, významná komorbidita.

Závěr komise:
1) Indikována parciální mastektomie pravého prsu s biopsií sentinelové uzliny (SNB).
2) V případě peroperačního nálezu vícečetného či rozsáhlejšího ložiska je možné zvážit rozšíření výkonu, ale preferujeme zachování prsu.
3) Předpokládá se následná adjuvantní hormonoterapie a podle definitivního histologického výsledku též adjuvantní radioterapie prsu, pokud to dovolí celkový stav pacientky.

Pacientka nebude komisi osobně přítomna, o závěrech bude informována ošetřujícím chirurgem.

Zapsal: člen mamární komise, onkochirurg.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-11-08</datum>
      <typ>A-ARO</typ>
      <text>Předoperační anesteziologické vyšetření.

Základní diagnóza:
Karcinom pravého prsu – plánovaná parciální mastektomie + SNB.

Osobní anamnéza:
Vzdáleně prodělané těžké poranění hlavy s následnou plastickou operací, nyní s chronickým defektem kůže a proběhlou paliativní radioterapií.
V minulosti sledována pro chronickou pyelonefritidu, aktuálně bez obtíží. Dále cholecystolithiasa, degenerativní postižení pohybového aparátu, depresivní syndrom a poruchy spánku.

Farmakologická anamnéza:
Dlouhodobě antidepresivum ze skupiny trazodon, analgetika dle potřeby.

Alergie:
Uvedena nesnášenlivost jednoho nesteroidního antiflogistika, aktuálně bez projevů, jinak bez známých lékových alergií.

Vyšetření:
EKG: sinusový rytmus, bez známek akutní ischemie.
RTG plic: bez výraznější patologie.
Laboratorní výsledky: hemoglobin 120 g/l, koagulační parametry v normě, základní biochemie v mezích.

Fyzikální nález:
Hmotnost 70 kg, mírná hypertenze, jinak kardiopulmonálně kompenzovaná, bez známek srdečního selhání, bez klidové dušnosti.

Zhodnocení rizika:
Pacientka ASA II. Ze systémového hlediska je schopna podstoupit výkon v celkové anestezii. Rizika a možné komplikace operace i anestezie vysvětlena, pacientka dotazy nemá, souhlasí s plánovaným výkonem a stvrdila jej podpisem.

Premedikace:
Večer před výkonem anxiolytikum, ráno v den výkonu lehká premedikace a analgetikum per os.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-11-08</datum>
      <typ>A-KF</typ>
      <text>Vstupní konzultace klinického farmaceuta.

Byla ověřena aktuální chronická medikace podle dokumentace a rozhovoru s pacientkou. Rizikové faktory lékových problémů (polypragmazie, závažné interakce, nedostatečná adherence) nebyly zjištěny.

Závěr:
Pacientka má nízké riziko výskytu lékových problémů během plánované hospitalizace. Chronická medikace je ve vztahu k základním diagnózám vhodně nastavena. Vstupní medikace i navržená premedikace z anesteziologického hlediska jsou akceptovatelné. Další sledování klinickým farmaceutem není rutinně nutné, je možné podle klinické potřeby.

Zapsal: klinický farmaceut.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-11-10</datum>
      <typ>OMKOCH</typ>
      <text>Přijetí na onkochirurgické oddělení a průběh hospitalizace.

Rodinná a sociální anamnéza:
V rodině se nádorová onemocnění prsu nevyskytují. Pacientka žije v domácnosti s rodinou, je v důchodu, dříve manuálně pracovala.

Osobní anamnéza:
Viz dřívější dokumentace – chronické onemocnění ledvin v minulosti, stav po úrazu hlavy a plastické operaci, nyní spinocelulární karcinom v oblasti jizvy po úrazu léčený paliativní radioterapií. Depresivní syndrom, poruchy spánku.

Subjektivní stav při přijetí:
Bez akutních potíží, neudává klidovou bolest, lehká úzkost před výkonem. Močení a stolice pravidelné, dušnost či stenokardie popírá.

Objektivní vyšetření:
Výška 173 cm, hmotnost 70 kg, TK 150/85 mmHg, puls 80/min. Pacientka lucidní, orientovaná, dýchání klidné, srdeční akce pravidelná, břicho klidné, DK bez otoků. 
St. localis: prsy volumózní a ptotické, v pravém prsu za dvorcem hmatná rezistence cca 3 cm, pohyblivá, bez kožních změn. Axily bez hmatných patologických uzlin. Na temeni rozsáhlý defekt po spinocelulárním karcinomu, pravidelně převazován.

Plán diagnosticko‑léčebné péče:
Parciální mastektomie pravého prsu se SNB, během hospitalizace pokračovat v převazech defektu na hlavě.

Průběh:
Dne 10. 11. 2022 provedena parciální mastektomie pravého prsu s biopsií sentinelové uzliny. Operační výkon i bezprostřední pooperační průběh bez komplikací. Pacientka afebrilní, hemodynamicky stabilní, drenáže postupně odstraněny, rány klidné, horní končetina bez otoku a poruchy hybnosti. Defekt na hlavě převazován ve spolupráci s ošetřovatelským personálem.

Závěr:
Diagnóza: karcinom pravého prsu, klinicky cT2N0M0.
Operace: parciální mastektomie pravého prsu + biopsie sentinelové uzliny.

Doporučení při propuštění:
Propuštěna do domácí péče ve stabilizovaném stavu. Rány v oblasti prsu možno sprchovat, ponechat volně, vhodné nošení podprsenky. Kontrola u praktického lékaře do 3 dnů od propuštění, další pracovní neschopnost dle stavu. Kontrola v mamární chirurgické ambulanci s výsledkem definitivní histologie bude sdělena samostatně. Dočasně profylaxe nízkomolekulárním heparinem, analgetika dle potřeby. Převazy defektu kalvy nadále cestou domácí péče, zajištěny potřebné pomůcky.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-11-22</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Radioterapeutická ambulance – kontrola po operaci prsu.

Důvod odeslání:
Kontrola stavu po radioterapii kalvy a po recentní parciální mastektomii pravého prsu. Zhoršení soběstačnosti.

Subjektivní potíže:
Pacientka udává pád v domácím prostředí s poraněním levého zápěstí, nyní v dlaze. Od pádu je výrazně méně soběstačná, většinu dne tráví na lůžku, potřebuje pomoc rodiny. Rána na prsu ji nebolí, obtěžuje ji spíše přetrvávající defekt na hlavě.

Karnofsky index: 40–50 %.

Objektivní vyšetření:
Kardiopulmonálně kompenzovaná, přivezena transportní službou na sedačce. Na levé horní končetině dlahová fixace zápěstí. Na kalvě přetrvává rozsáhlý defekt s ulcerací a sekrecí, velikost bez jednoznačné regrese. V oblasti pravého prsu pooperační jizva v centrální části, klidná, bez zarudnutí, bez známek recidivy. Axily bez hmatného nálezu.

Diagnostický souhrn:
1) Pokročilý spinocelulární karcinom kalvy – stav po paliativní RT, efekt částečný, ulcerace přetrvává.
2) Nádorová duplicita – invazivní mucinózní karcinom pravého prsu, stav po parciální mastektomii a SNB; definitivní histologický nález dosud není k dispozici.

Léčebná rozvaha:
Další onkologický plán bude určen na základě výsledku pooperační histologie a doporučení mamární komise. Vzhledem k výraznému snížení soběstačnosti je indikována každodenní ošetřovatelská péče blízkou osobou či domácí zdravotní službou. Vzhledem k omezené mobilitě a schopnosti komunikace je nadále indikovaný převoz sanitním vozem s doprovodem.

Závěr:
Prioritní je symptomatická a ošetřovatelská péče o defekt na hlavě a zajištění bezpečnosti v domácím prostředí. Další radioterapeutické postupy budou zvažovány podle celkového stavu a závěrů mamární komise.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-11-24</datum>
      <typ>A-MCH1</typ>
      <text>Chirurgická kontrola 14 dní po parciální mastektomii se SNB pravého prsu.

Pacientka udává, že s prsem nemá potíže, bez známek infekce či krvácení. V mezidobí došlo k pádu s frakturou levého předloktí, ošetřeno v regionální nemocnici, nyní sádrová fixace.

Objektivně:
Pooperační rány na prsu i v axile klidné, bez sekrece, bez hematomu. Extrahovány kožní stehy. Otok horní končetiny nepozorován, hybnost zatím mírně omezená pro bolest.

Definitivní histologické vyšetření resekátu prsu a sentinelové uzliny zatím není k dispozici.

Závěr:
Po chirurgické stránce je hojení příznivé, je možný návrat k běžnému dennímu režimu s omezením větší fyzické zátěže a s ohledem na frakturu levé horní končetiny.

Doporučení:
Další onkologický postup bude stanoven na základě výsledku histologie v rámci mamární komise. Pacientka bude o doporučeném postupu a termínu kontroly informována telefonicky, vzhledem k omezené mobilitě bude zajištěn transport. Kontrola v chirurgické ambulanci pouze v případě komplikací (horečka, zarudnutí rány, sekrece apod.).</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-12-02</datum>
      <typ>PAT-B</typ>
      <text>Definitivní histologické vyšetření pooperačního materiálu.

Makroskopický nález:
1) Parciální mastektomie pravého prsu: orientovaný resekát velikosti 60 × 60 × 40 mm s přiloženým označením okrajů. V centrální části je patrné tužší ložisko 23 × 18 mm, promítající se k mediálním a kraniálním okrajům. Vzdálenost tumoru od všech resekčních okrajů minimálně 10 mm. Přilehlý úsek fascie bez makroskopické infiltrace.
2) Sentinelová uzlina: jedna uzlina velikosti cca 10 mm.

Mikroskopický nález:
V resekátu prsu je přítomen invazivní karcinom s výraznou extracelulární mukoprodukcí, solidně kribriformní stavby. Nádorové buňky tvoří okrouhlé hnízda oddělená proužky vaziva, jádra mírně variabilní, mitózy do 3/10 HPF. Angioinvaze neprokázána. Laterálně, 0,5 mm od resekční linie, je drobný fokus duktálního karcinomu in situ (DCIS) kribriformní stavby G1 o velikosti asi 2 mm, nález hraniční s atypickou duktální hyperplazií. Resekční linie jsou pro invazivní komponentu negativní.

Sentinelová uzlina:
Jedna mízní uzlina, v rutinních řezech bez metastáz. Po seriovém prořezání a imunohistochemické detekci cytokeratinu nebyla zjištěna metastatická infiltrace.

Imunohistochemie:
Prediktivní faktory (ER, PR, HER2) byly vyšetřeny již z core biopsie: ER 100 %, PR 10 %, HER2 0. Aktuálně opakováno Ki67: 7 %.

Závěr:
Invazivní mucinózní karcinom prsu, celulární typ, G2, s mikrofokusem DCIS G1 v laterálním okraji (0,5 mm od resekční linie). Resekční linie pro invazivní karcinom negativní (R0). Angioinvaze neprokázána. Sentinelová uzlina bez metastatického postižení (0/1).

KLASIFIKACE:
Topografie (ICD-O-3): C50.4 (pravý prs, horní zevní kvadrant)
Morfologie (ICD-O-3): 8480/3
pTNM (8. vydání): pT2 (23 mm) pN0(i−)(sn) M0, L0, V0, R0

PŘÍJEM: 11. 11. 2022
PROVEDENO: 2. 12. 2022

Vyšetřující patolog: mamární specialista.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-12-06</datum>
      <typ>A-MAM</typ>
      <text>Zápis z mamární komise – pooperační.

Podklady:
Definitivní histologický protokol po parciální mastektomii a SNB, předchozí dokumentace.

Shrnutí:
Invazivní mucinózní karcinom pravého prsu, G2, velikost 23 mm, ER 100 %, PR 10 %, HER2 negativní, Ki67 7 %. R0 resekce pro invazivní komponentu, mikrofokus DCIS G1 v těsné blízkosti laterálního okraje. Sentinelová uzlina bez metastáz (0/1). 
Klinický stav pacientky je ovlivněn současnou pokročilou malignitou kalvy, po paliativní radioterapii, a sníženou soběstačností.

Závěr komise:
1) Doporučena adjuvantní hormonoterapie – zahájit tamoxifen s následným přechodem na inhibitor aromatázy podle tolerance a vývoje, celková předpokládaná délka 7–8 let s ohledem na biologii nádoru.
2) Standardně by byla indikována adjuvantní radioterapie pravého prsu po prs zachovávajícím výkonu, u této pacientky však nutno zohlednit celkový stav. O konečné indikaci rozhodne radioterapeut při osobní konzultaci.
3) Chemoterapie vzhledem k nízkému proliferačnímu indexu a komorbiditám není doporučena.

Pacientka nebyla jednání přítomna, o závěrech bude informována ošetřujícím onkologem.

Zapsal: člen mamární komise.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2022-12-15</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Radioterapeutické konzilium pro karcinom pravého prsu.

Důvod odeslání:
Posouzení indikace adjuvantní radioterapie pravého prsu po parciální mastektomii u pacientky s nádorovou duplicitou a omezenou soběstačností.

Subjektivní potíže:
Pacientka udává únavu, obtížnější přesuny v domácnosti, většinu času tráví na lůžku. Hlava bolí při převazech, občasné bolesti tlumí analgetiky. V oblasti prsu je bez výraznějších obtíží.

Objektivní vyšetření:
Karnofsky index: 60–70 %. Oběhově kompenzovaná, bez klidové dušnosti, přivezena na sedačce. Pooperační nález na pravém prsu klidný, bez známek recidivy, jizvy dobře zhojené. Na kalvě přetrvává ulcerovaný defekt, rozsah zhruba stacionární, s chronickou sekrecí.

Diagnostický souhrn:
1) Spinocelulární karcinom kalvy – stav po paliativní radioterapii 25×2,0 Gy, přetrvává ulcerace, symptomatická léčba.
2) Invazivní mucinózní karcinom pravého prsu – stav po parciální mastektomii + SNB, pT2N0M0, ER 100 %, PR 10 %, HER2 0, Ki67 7 %, R0 resekce, mikrofokus DCIS.

Léčebná rozvaha:
S ohledem na duplicitní nádorové onemocnění, přetrvávající rozsáhlý defekt na hlavě, sníženou soběstačnost a očekávaný přínos vs. zátěž další radioterapie se adjuvantní ozáření prsu v tomto stadiu nedoporučuje. Upřednostňujeme zahájení hormonální léčby podle interního stavu a pečlivou klinickou kontrolu prsu.

Závěr:
Adjuvantní radioterapie pravého prsu není indikována.
Pacientce bude při stabilizaci celkového stavu doporučeno zahájení hormonoterapie ve spolupráci s klinickým onkologem. Nadále trvá potřeba pravidelných převazů defektu kalvy a symptomatické léčby bolesti.</text>
    </zaznam>
    <zaznam>
      <datum>2023-03-01</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Dispenzární kontrola na radioterapeutické ambulanci.

Karnofsky index: přibližně 50 %.

Subjektivní potíže:
Pacientka nemá výrazné klidové bolesti, bolest se zhoršuje při převazu defektu na hlavě a při delším ležení na postižené straně. Udává točení hlavy. Z důvodu kognitivního deficitu není schopna plně předávat informace, anamnestické údaje doplňuje doprovod (rodinný příslušník). Hormonoterapie pro karcinom prsu dosud nezahájena, vzhledem k celkovému stavu byla léčba opakovaně odložena.

Objektivní vyšetření:
Pacientka na transportní sedačce, kardiopulmonálně kompenzovaná. Na temeni přetrvává defekt s usurací kosti, rozsah spíše mírně progreduje, ulcerace zasahuje většinu kalvy. Kůže v okolí zarudlá, místy macerovaná. V oblasti pravého prsu jizvy po operaci klidné, bez hmatné recidivy či nových ložisek. Axilární oblasti bez suspektních uzlin.

Diagnostický souhrn:
1) Pokročilý spinocelulární karcinom kalvy po paliativní radioterapii, nyní s dominující ulcerací a lokálními obtížemi.
2) Ca mammae pravého prsu – stav po parciální mastektomii a SNB, pT2N0M0, hormonálně senzitivní nádor, adjuvantní radioterapie nebyla indikována, hormonální léčba dosud nezahájena vzhledem k celkovému stavu.

Doporučení:
Nadále pravidelné převazy defektu na hlavě cestou domácí ošetřovatelské péče, doporučena změna krytí s využitím moderních antiseptických a vlhkých hojení podporujících materiálů. Důsledná analgezie – transdermální opioid v kombinaci s krátkodobě působícím analgetikem před převazy. 
Adjuvantní hormonoterapie nyní vzhledem k omezené prognóze a zátěži léčby neindikována, dominantní je symptomatická a paliativní péče. Další sledování v péči praktického lékaře a regionální onkologie, naše pracoviště k dispozici ke konzultaci.

Chronická kožní toxicita po RT: G1–G2 v oblasti kalvy.</text>
    </zaznam>
  </pacient>
</dokumentace>
