<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<dokumentace><pacient id="HACK08"><zaznam><datum>2022-12-20</datum><typ>A-KONZ</typ><text>Odeslána k došetření pro nově zjištěnou rezistenci pravého prsu.

NO:
Pacientka udává, že pravidelně docházela na screeningové mamografie, poslední přibližně před třemi lety. Na podzim si sama nahmatala tuhou nebolestivou rezistenci v horním zevním kvadrantu pravého prsu, v posledních týdnech vnímá pnutí a občasné pobolívání. Praktický lékař ji odeslal na mamární vyšetření, kde bylo popsáno suspektní ložisko a změny kůže.

Subjektivně:
Mírné pobolívání pravého prsu, dlouhodobé bolesti kloubů (kyčle, kolena), bez hubnutí, bez teplot, dušnost pouze při větší námaze. Chuť k jídlu zachována.

Objektivně:
PS 1 (výkon dle věku), pacientka při vědomí, orientovaná, normostenická. Kardiopulmonálně kompenzovaná, kůže bez patologických eflorescencí.
Hlava a krk bez patrné patologie, dutina ústní čistá.
Dýchání alveolární, bez vedlejších fenoménů.
Srdce – systolický šelest nad aortou, bez známek srdečního selhání.
Břicho měkké, nebolestivé, játra a slezina nezvětšené.
DKK bez otoků, bez známek zánětu.
Periferní uzliny (axily, nadklíčky, třísla) nehmatné.

Stav místní – prsy:
Prsy asymetrické, pravá strana zvětšená.
Vlevo kůže intaktní, areola a bradavka bez patologie, bez hmatné rezistence, axilla bez uzlin.
Vpravo tuhá nepravidelná rezistence v horních a dolních vnitřních kvadrantech o velikosti cca 6×6 cm, s retrakcí kůže a lehkým zarudnutím, vpáčení bradavky. V pravé axile hmatná rezistence odpovídající patologické uzlině cca 2×1 cm.

Souhrn předchozích vyšetření (mimo pracoviště):
Mamografie a ultrazvuk: suspektní difuzní postižení pravého prsu s podezřením na infiltraci kůže, suspektní uzliny v pravé axile.
Core-cut biopsie pravého prsu: invazivní karcinom NST, grade II, známky lymfovaskulární invaze.
Imunohistochemie: ER 15 % (slabá poz.), PR 0 %, HER2 3+ (pozitivní), Ki-67 12 %.

Závěr:
Nově diagnostikovaný karcinom pravého prsu, klinicky cT4bN1Mx, invazivní karcinom G2, ER slabě pozitivní, PR negativní, HER2 pozitivní, nízká proliferační aktivita. Postmenopauzální pacientka.
Nutné doplnit staging a zvážit systémovou léčbu vzhledem k lokoregionálně pokročilému nálezu.

Plán:
Lab. vyšetření (KO, biochemie, nádorové markery), stagingové CT hrudníku a břicha, echokardiografie před plánovanou anti-HER2 léčbou, indikační komise k volbě systémové terapie.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-03</datum><typ>A-ONK6</typ><text>Zápis z onkologické indikační komise – bez přítomnosti pacientky.

Prezentace:
Postmenopauzální pacientka s nově diagnostikovaným HER2 pozitivním karcinomem pravého prsu, klinicky cT4bN1. Histologicky invazivní karcinom NST, grade II, ER 15 %, PR 0 %, HER2 3+, Ki-67 12 %. V lokálním nálezu ztluštění kůže, retrakce bradavky a suspektní uzliny v pravé axile.

Staging:
CT hrudníku a břicha: v parenchymu obou plic vícečetná ložiska odpovídající metastázám, v horním plicním poli vlevo jedno dominantní ložisko s charakterem možného primárního plicního nádoru. Patologické uzliny v mediastinu a plicních hilech, menší fluidothorax vpravo. V pravé ledvině solidně‑cystická expanze při hypofunkčním orgánu. Skelet bez jasných metastáz.

Rozvaha:
Nelze vyloučit onkologickou vícečetnost – karcinom prsu + suspektní plicní nádor + nádor pravé ledviny. Primární zdroj plicních ložisek nejasný.

Závěr komise:
Probíhá staging, pravděpodobně se jedná o pokročilý karcinom pravého prsu s plicními metastázami, nutno však histologicky ověřit plicní ložisko k vyloučení primárního plicního tumoru.
Nález na ledvině je zatím hodnocen jako suspektní, bez urgentní nutnosti chirurgického řešení.

Doporučení:
1) Biopsie plicního ložiska (ideálně z dominantní léze vlevo).
2) Po získání výsledku histologie rozhodnout o charakteru onemocnění (metastáza karcinomu prsu vs. synchronní plicní nádor).
3) Při potvrzení metastatického postižení karcinomem prsu zahájit paliativní systémovou léčbu s duální HER2 blokádou a chemoterapií.
4) Ložisko v pravé ledvině dále sledovat a řešit ve spolupráci s urologií dle celkového stavu pacientky.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-03</datum><typ>A-MAM</typ><text>Zápis z mamární komise – bez přítomnosti pacientky.

Souhrn nálezu:
Klinicky pokročilý nádor pravého prsu s kožními změnami (erytém, retrakce), klinicky postižené axilární uzliny. Histologie z core-cut biopsie: invazivní karcinom NST G2, ER 15 %, PR 0 %, HER2 3+, Ki-67 12 %.
Stagingové CT ukazuje vícečetná ložiska v plicním parenchymu, patologické uzliny v mediastinu a suspektní ložisko v horním plicním poli vlevo, dále solidně-cystickou expanzi v pravé ledvině.

Rozvaha:
– nelze vyloučit onkologickou multiplicitu (karcinom prsu + plicní nádor + nádor ledviny),
– pravděpodobně však dominuje generalizovaný HER2 pozitivní karcinom prsu.

Doporučení:
1) Histologická verifikace plicního ložiska (biopsie pod CT).
2) Koordinace péče s pneumologií a urologií.
3) Po doplnění histologie zahájení paliativní systémové léčby (chemoterapie + duální HER2 blokáda), dle výkonového stavu a kardiální rezervy.
4) Chirurgické řešení ložiska v ledvině zatím neindikováno, pouze sledování.

Závěr:
Pacientka bude nadále sledována v mamární ambulanci, další postup bude upraven dle výsledku histologického vyšetření plicního ložiska a celkového stavu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-09</datum><typ>A-ON11</typ><text>Zápis z hrudní komise.

Specializace přítomných:
Chirurgie hrudníku, pneumologie, radiodiagnostika, radioterapie, klinická onkologie.

Předložená dokumentace:
Pokročilý HER2 pozitivní karcinom pravého prsu, cT4bN1, vícečetná plicní ložiska oboustranně, dominantní léze v horním plicním poli vlevo, patologické uzliny mediastina. Ložisko v pravé ledvině při hypofunkčním orgánu.

Diskuze:
– dominantní ložisko vlevo má charakter možného primárního plicního nádoru, ostatní ložiska spíše metastatického vzhledu,
– rozsah nálezu neumožňuje radikální chirurgický výkon,
– pro další rozhodování nutné histologické ověření plicní léze.

Závěr:
Plicní ložiska bilaterálně, dominantní léze vlevo charakteru možného primárního tumoru, ostatní ložiska spíše MTS.
Doporučena histologická verifikace ložiska v levé plíci pod CT kontrolou. Vzhledem k lokalizaci plánován výkon formou perkutánní biopsie, event. při nejasném výsledku zvažována VATS biopsie.

Doporučení:
1) Hospitalizace na interně/onkologii k provedení biopsie plicního ložiska vlevo.
2) Doplnění aktuálního EKG a echokardiografie.
3) Po obdržení výsledku histologie znovuposouzení v rámci onkologické komise a stanovení definitivního léčebného plánu (paliativní systémová léčba).</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-09</datum><typ>A-UOIK</typ><text>Zápis z uroonkologické indikační komise.

Předložená dokumentace:
Stagingové CT – solidně-cystická expanze v pravé ledvině při významně redukované funkci orgánu, velikost kolem 5–6 cm. Současně známý pokročilý HER2 pozitivní karcinom pravého prsu s vícečetnými plicními ložisky, pravděpodobně metastázami, a suspektní primární lézí v levé plíci.

Rozvaha:
1) Nález na pravé ledvině je suspektní z renálního tumoru cT1b, dosud bez známek vzdáleného metastatického šíření z této lokalizace.
2) Celkový stav pacientky je ovlivněn především generalizovaným nálezem na prsu a v plicích.
3) Radikální chirurgické řešení ledviny by aktuálně neovlivnilo prognózu ve srovnání s nutností systemické léčby pro karcinom prsu.

Závěr a doporučení:
– Nález na pravé ledvině není v této fázi prioritní.
– Primárně se zaměřit na histologické ověření plicního ložiska a zahájení systémové léčby.
– Renální nález dále sledovat, eventuálně v budoucnu zvážit chirurgickou či jinou intervenci podle celkového stavu a efektu onkologické léčby.
– Pacientka zůstává v péči onkologie, urologie dostupná ke konzultacím dle potřeby.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-12</datum><typ>A-KF</typ><text>Klinicko‑farmaceutická konzultace – vstupní léková anamnéza.

Rizikové faktory:
– snížená funkce ledvin (eGFR pod dolní hranicí normy),
– vyšší věk, polymorbidita,
– plánovaná kombinovaná chemoterapie a cílená léčba.

Aktuální medikace při přijetí:
Betablokátor v nízké dávce, kombinovaný antihypertenzivní přípravek s diuretikem, antiagregační léčba, statin. Dle pacientky občasné užití nesteroidních antirevmatik při bolestech kloubů.

Hodnocení:
Pacientka má střední riziko výskytu lékových problémů během hospitalizace. Při snížené renální funkci je vhodná úprava dávek některých antihypertenziv a zvážit omezení nesteroidních antirevmatik.

Doporučení:
1) Snížit denní dávku kombinovaného antihypertenziva s ohledem na renální funkci.
2) Preferovat šetrnější analgetickou léčbu, nesteroidní antirevmatika pouze krátkodobě a s opatrností.
3) Před zahájením chemoterapie zkontrolovat interakce s chronickou medikací, případné úpravy konzultovat s ošetřujícím onkologem.
4) Při delší hospitalizaci zopakovat farmaceutické zhodnocení po prvním cyklu léčby.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-13</datum><typ>A-ECHO</typ><text>Echokardiografické vyšetření – před zahájením biologické léčby.

Rytmus: sinusový, frekvence kolem 70/min.
Vyšetření částečně limitováno horší vyšetřitelností, základní parametry však hodnotitelné.

Měření:
Levá komora – normální rozměry, bez hypertrofie, systolická funkce zachována, ejekční frakce odhadována na 60–65 %.
Pravá komora – přiměřené rozměry, bez známek tlakového přetížení.
Přehledný perikard bez výpotku.
Chlopenní aparát – bez hemodynamicky významné stenózy či regurgitace, drobná fyziologická regurgitace přes trikuspidální chlopeň.
Odhad tlaku v plicnici v mezích lehce zvýšených hodnot, bez známek výrazné plicní hypertenze.

Závěr:
Normální velikost srdečních oddílů, zachovaná systolická funkce levé komory, bez významné chlopenní vady. Z kardiologického hlediska je pacientka způsobilá k zahájení léčby obsahující anti-HER2 protilátky, doporučeno pravidelné sledování EF v průběhu terapie.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-16</datum><typ>KOA</typ><text>Přijetí na lůžkové oddělení k provedení biopsie plicního ložiska.

Rodinná anamnéza:
Zhoubná onemocnění v rodině pacientka neudává, přesné diagnózy nezná.

Sociální anamnéza:
Žije sama v bytě, soběstačná v běžných denních činnostech, mobilita limitována bolestmi kloubů, používá jednu hůl.

Pracovní anamnéza:
V minulosti manuální práce ve směnném provozu, nyní v důchodu.

Osobní anamnéza:
Arteriální hypertenze léčená kombinací antihypertenziv, dlouhodobé degenerativní postižení kloubů, sledována na očním pro onemocnění sítnice s pravidelnými aplikacemi intravitreálních injekcí. Bez anamnézy infarktu, cévní mozkové příhody či diabetu.

Alergická anamnéza:
Bez známých lékových alergií, udává nesnášenlivost některých doplňků stravy (otoky).

Kouření:
V minulosti delší dobu kuřačka, nyní nekouří řadu let.

Nynější onemocnění:
Pokročilý HER2 pozitivní karcinom pravého prsu s podezřením na plicní a uzlinové metastázy, suspektní nádor pravé ledviny. Pacientka přijata k perkutánní biopsii plicního ložiska vlevo k upřesnění rozsahu onemocnění (metastáza vs. primární plicní nádor).

Subjektivně:
Cítí se relativně stabilně, udává námahovou dušnost, noční pocení, mírné hubnutí v posledních týdnech, bolesti zad a kloubů. Kašel minimální, bez hemoptýzy.

Objektivně:
PS 1–2, afebrilní, orientovaná, bez akutní dušnosti v klidu.
Hlava, krk – bez patologického nálezu.
Hrudník – dýchání oslabené nad dolními poli, bez výrazných vedlejších fenoménů.
Srdce – akce pravidelná, systolický šelest nad aortální oblastí.
Břicho – měkké, nebolestivé, bez hmatných rezistencí.
DKK – bez edémů, bez známek hluboké žilní trombózy.
Prsy – vpravo zvětšený prs s tuhou rezistencí a změnou kůže, vlevo bez hmatné patologie.

Plán:
Realizace biopsie plicního ložiska pod CT kontrolou, po výkonu observace s kontrolními RTG snímky plic, analgezie dle potřeby. Dále postup dle histologického nálezu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-17</datum><typ>PAT-B</typ><text>Patologické vyšetření – biopsie plicního ložiska vlevo.

Makroskopický popis:
Drobná fragmentovaná tkáň plicního parenchymu zaslaná v několika válečcích, kompletně zpracována.

Mikroskopický nález:
V plicním parenchymu přítomna středně buněčná fibrosa s alveoly s částečnou epitelizací a mírným zánětlivým infiltrátem. V tomto terénu ojedinělé nepravidelné trámce a čepy atypických buněk se zvětšenými hyperchromními jádry, místy s výraznými nukleoly, ojedinělými mitózami.

Imunohistochemie:
Cytokeratinový marker (široké spektrum) v atypických buňkách pozitivní. Plicní marker TTF1 negativní. Marker typický pro karcinom prsu negativní. Další markery bez jednoznačného určení původu.

Závěr:
V punkčním materiálu levé plíce průkaz špatně diferencovaného karcinomu v minimálním rozsahu. S ohledem na limitovaný materiál nelze spolehlivě určit primární původ nádoru (primum ignotum). Nález je nutno hodnotit v klinicko‑radiologickém kontextu.

Klasifikace (ICD-O-3):
Topografie: C34.9 (plíce, nespecifikováno).
Morfologie: 8010/3 – špatně diferencovaný karcinom.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-20</datum><typ>A-ONK9</typ><text>Onkologická ambulance – kontrola výsledku histologie, kontakt s pacientkou.

Shrnutí:
Histologické vyšetření plicního ložiska potvrdilo přítomnost špatně diferencovaného karcinomu, bez jasného určení primárního původu. Vzhledem k již známému HER2 pozitivnímu karcinomu pravého prsu a charakteru nálezu na zobrazovacích metodách je nejpravděpodobnější metastatické postižení plic při karcinomu prsu.

Rozvaha:
Jedná se o generalizované onemocnění s postižením prsu, plic a pravděpodobně i uzlin. Nález na pravé ledvině je zatím hodnocen jako suspektní, bez jednoznačné priority k akutnímu řešení.

Závěr:
Dominujícím onemocněním je pokročilý HER2 pozitivní karcinom pravého prsu s plicními metastázami.

Plán:
Zahájit paliativní systémovou léčbu kombinací taxanu a duální anti-HER2 blokády (trastuzumab + pertuzumab), první cyklus v redukované dávce vzhledem k věku a komorbiditám.
Pacientce telefonicky vysvětlen výsledek histologie a navržený léčebný plán, domluven termín zahájení léčby v nejbližším možném termínu. Pacientka s postupem souhlasí, požaduje transport sanitou pro omezenou mobilitu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-01-24</datum><typ>A-ONK3</typ><text>Onkologická ambulance – zahájení paliativní systémové léčby.

NO:
Pokročilý HER2 pozitivní karcinom pravého prsu s plicním metastatickým postižením, suspektní nádor pravé ledviny bez aktuální priority. Histologie plicního ložiska – špatně diferencovaný karcinom, primární původ nejasný, klinicky nejspíše metastáza karcinomu prsu.

Subjektivně:
Pacientka udává mírnou námahovou dušnost, občasné noční pocení, stabilní bolesti zad a kloubů. Bez febrilií, bez zvracení, bez nových neurologických potíží.

Objektivně:
PS 1–2 (omezená mobilita, chůze s oporou hole).
Hrudník – dýchání oboustranně slyšitelné, bez akutní dušnosti.
Srdce – akce pravidelná, systolický šelest nad aortální oblastí.
Prsy – vpravo přetrvává tuhá rezistence s kožními změnami, vlevo bez hmatné patologie.

Laboratoř:
Lehká normocytární anémie, mírná trombocytóza, renální funkce na dolní hranici normy vzhledem k věku. Nádorové markery (CEA, CA 15‑3) mírně zvýšené.

Rozvaha:
Indikována paliativní systémová léčba s cílem zpomalit progresi onemocnění, zmírnit symptomy a zachovat kvalitu života. Kardiální nález umožňuje podání anti-HER2 protilátek.

Terapie:
Zahájen režim – kombinace pertuzumabu, trastuzumabu a paklitaxelu.
1. cyklus aplikován v redukované dávce paklitaxelu (–20 %) s ohledem na věk, komorbidity a renální funkci.
Premedikace podána dle standardu, pacientka poučena o možných nežádoucích účincích (nevolnost, alopecie, periferní neuropatie, průjmy, kardiotoxicita).

Plán:
Kontrola stavu a laboratorních parametrů před dalším cyklem za 3 týdny, při potížích dříve. Pravidelné kardiologické kontroly (echokardiografie) v průběhu léčby.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-02-03</datum><typ>A-ONK9</typ><text>Onkologická ambulance – krátká kontrola a domluva dalšího termínu.

Průběh po 1. cyklu:
Pacientka absolvovala první cyklus paliativní systémové léčby (pertuzumab, trastuzumab, paklitaxel v redukované dávce). Udává přechodnou únavu a lehkou nauzeu, bez zvracení. Bez febrilií, bez průjmů, bez infekčních komplikací. Bolesti kloubů beze změny.

Objektivně:
PS 1–2, stabilní. Kardiopulmonálně kompenzovaná, bez známek srdečního selhání.

Závěr:
Léčba po 1. cyklu tolerována přijatelně, bez závažných nežádoucích účinků.

Plán:
Dohodnut další termín ambulantní kontroly a podání 2. cyklu. Pokračovat v dosavadní podpůrné léčbě, pacientka poučena o nutnosti včasného hlášení případných potíží (horečka, dušnost, výrazné zhoršení stavu).</text></zaznam><zaznam><datum>2023-02-13</datum><typ>A-ONK3</typ><text>Onkologická ambulance – 2. cyklus paliativní systémové léčby.

NO:
Pokračování léčby režimem pertuzumab + trastuzumab + paklitaxel.

Subjektivně:
Pacientka udává únavu několik dní po chemoterapii, občasné brnění prstů na rukou, mírnou nechutenství, ale bez významného váhového úbytku. Bolesti prsu vnímá jako méně intenzivní, námahová dušnost beze změny.

Objektivně:
PS 1–2, afebrilní.
Hrudník – dýchání slyšitelné, bez výrazných vedlejších fenoménů.
Pravý prs – rezistence subjektivně měkčí, kůže méně zarudlá.
DKK bez otoků.

Laboratoř:
Lehká anémie, mírně zvýšené zánětlivé parametry bez klinických známek infekce, renální funkce stabilní, jaterní testy v normě. Nádorové markery přibližně na stejné úrovni jako před 1. cyklem.

Terapie:
Aplikován 2. cyklus paliativní systémové léčby ve stejné dávce jako při 1. cyklu.
Premedikace dle standardu, infuze proběhla bez akutních komplikací.

Plán:
Pokračovat v režimu, další kontrola před 3. cyklem.
Při zhoršení periferní neuropatie zvážit úpravu dávky paklitaxelu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-02-21</datum><typ>A-KF</typ><text>Klinicko‑farmaceutická konzultace – kontrola medikace během systémové léčby.

Hodnocení:
Pacientka dlouhodobě užívá antihypertenziva, antiagregans a statin. V průběhu chemoterapie byly přidány as‑needed antiemetika a analgetika. Klinicky se objevuje mírná periferní neuropatie, bez nutnosti úpravy dávky.

Interakce:
Závažné interakce s používaným chemoterapeutickým režimem nebyly zjištěny. S ohledem na renální funkci nadále doporučeno udržet snížené dávkování některých antihypertenziv.

Doporučení:
1) Pokračovat v dosavadní léčbě, pravidelně monitorovat krevní tlak, renální parametry a případné otoky.
2) Při výraznějším zhoršení periferní neuropatie zvážit doplnění vitamínových přípravků a úpravu dávkování chemoterapie po domluvě s ošetřujícím onkologem.
3) Nadále preferovat jednoduché analgetické režimy a vyhnout se dlouhodobému užívání nesteroidních antirevmatik.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-02-22</datum><typ>KOA</typ><text>Propuštěcí zpráva z hospitalizace po biopsii plicního ložiska.

Průběh hospitalizace:
Pacientka přijata k plánované biopsii plicního ložiska vlevo pod CT kontrolou. Výkon proběhl bez okamžitých komplikací, po výkonu zjištěn menší apikální pneumotorax vlevo. Stav řešen konzervativně, opakované kontrolní RTG hrudníku prokázaly postupnou stabilizaci nálezu bez nutnosti drenáže. Pacientka po celou dobu bez významné dušnosti, kardiopulmonálně kompenzovaná.

Během hospitalizace podávána analgetika dle potřeby, základní medikace upravena s ohledem na renální funkci. Nebyly zachyceny známky infekce, vitální funkce stabilní.

Závěrečná diagnóza:
– stav po biopsii plicního ložiska vlevo s menším pneumotoraxem, řešen konzervativně,
– pokročilý HER2 pozitivní karcinom pravého prsu s plicním a uzlinovým postižením,
– suspektní nádor pravé ledviny,
– arteriální hypertenze, degenerativní postižení kloubů.

Doporučení:
Pokračovat v plánované systémové léčbě dle onkologické ambulance, kontrola výsledku histologie dle domluvy. V případě náhlé dušnosti či bolestí na hrudi ihned vyhledat lékařskou pomoc.
Pacientka propuštěna do domácího ošetřování, nadále v péči praktického lékaře a onkologické ambulance.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-03-06</datum><typ>A-ONK3</typ><text>Onkologická ambulance – 3. cyklus paliativní systémové léčby.

Subjektivně:
Pacientka popisuje postupné zlepšování lokálního nálezu na pravém prsu (menší napětí, méně bolesti), stále však vnímá únavu zejména v týdnu po chemoterapii. Udává lehkou neuropatii v končetinách (brnění prstů), bez poruchy jemné motoriky. Bez febrilií, bez průjmů.

Objektivně:
PS 1–2.
Pravý prs – rezistence menšího rozsahu, kůže méně zarudlá, vpáčení bradavky přetrvává.
Hrudník – dýchání slyšitelné, bez akutní dušnosti.
Bez otoků DK.

Laboratoř:
Anémie středního stupně, mírná leukopenie po předchozím cyklu, jaterní testy v normě, renální parametry stabilní. Nádorové markery vykazují tendenci k mírnému poklesu.

Terapie:
Podán 3. cyklus paliativní systémové léčby. Dávka paklitaxelu ponechána, vzhledem k mírné neuropatii pečlivé sledování. Premedikace dle standardu.

Plán:
Po 3.–4. cyklu zvážit kontrolní zobrazovací vyšetření (CT hrudníku a břicha) k zhodnocení efektu léčby.
Při zhoršení neuropatie bude nutná redukce dávky taxanu nebo změna režimu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-03-06</datum><typ>A-MCH2</typ><text>Lůžkové oddělení – podání chemoterapie (A-MCH2).

Pacientka přijata k plánovanému cyklu paliativní systémové léčby. Po přijetí stabilní, PS 1–2, bez febrilií, bez akutní dušnosti. Venózní vstup zajištěn periferním žilním katetrem, premedikace podána dle standardního schématu.

Průběh infuzí:
Biologická léčba a paklitaxel podány postupně, bez akutních alergických reakcí. Po skončení infuzí pacientka mírně unavená, bez dalších potíží. V průběhu hospitalizace monitorovány vitální funkce, bez významných výkyvů.

Druhý den po výkonu pacientka propuštěna do domácího prostředí, poučena o možných pozdních nežádoucích účincích (horečka, infekce, průjem, neuropatie) a o nutnosti včasného kontaktu s ošetřujícím týmem.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-03-27</datum><typ>A-ONK3</typ><text>Onkologická ambulance – 4. cyklus paliativní systémové léčby.

Subjektivně:
Pacientka uvádí, že lokální nález na prsu se dále mírně zlepšuje, bolestivost minimální. Únava přetrvává, neuropatie v prstech rukou stabilní, bez zhoršení. Bez febrilií, stolice pravidelná, bez krvácení.

Objektivně:
PS 1–2.
Pravý prs – menší rozsah infiltrace, kůže stále ztluštělá, méně výrazný erytém.
Hrudník – dýchání přiměřené, bez pískotů.
DKK – bez edémů.

Laboratoř:
Lehká anémie, leukocyty a trombocyty v mezích přijatelného rozmezí pro pokračování léčby. Jaterní a renální parametry bez významné změny. Nádorové markery mírně klesají.

Terapie:
Aplikován 4. cyklus paliativní systémové léčby. Dávka paklitaxelu mírně redukována vzhledem k přetrvávající neuropatii.

Plán:
Objednat kontrolní CT hrudníku a břicha k posouzení efektu léčby. Nadále pokračovat v duální HER2 blokádě, o pokračování taxanu rozhodneme podle výsledku zobrazovacího vyšetření a klinické tolerance.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-04-17</datum><typ>A-ONK3</typ><text>Onkologická ambulance – 5. cyklus paliativní systémové léčby.

Mezitím provedeno kontrolní CT hrudníku a břicha:
– regres plicních ložisek, některá pouze minimálně patrná,
– zmenšení lokálního nálezu na pravém prsu,
– nález v oblasti pravé ledviny bez významné změny.

Subjektivně:
Pacientka udává zlepšení námahové dušnosti, lépe snáší běžnou námahu v domácnosti. Neuropatie prstů rukou přetrvává, spíše stabilní. Bolesti zad beze změny.

Laboratoř:
Anémie mírná, ostatní parametry v akceptovatelném rozmezí.

Terapie:
Podán 5. cyklus – pokračování duální HER2 blokády, paklitaxel v redukované dávce. Infuze proběhly bez komplikací.

Závěr:
Dle kliniky a CT nálezu je patrná parciální odpověď na léčbu. Pokračovat v současném režimu s průběžným hodnocením tolerance a kvality života.

Plán:
Kontrola před dalším cyklem, kardiologické sledování dle plánu (opakovaná echokardiografie).</text></zaznam><zaznam><datum>2023-04-24</datum><typ>A-ECHO</typ><text>Echokardiografické vyšetření – kontrola během léčby.

Indikace:
Pravidelné sledování srdeční funkce při podávání anti-HER2 léčby.

Nález:
Levá komora – mírně dilatovaná v rámci fyziologického rozmezí, ejekční frakce stále kolem 60 %, bez segmentálních poruch kinetiky.
Pravá komora – přiměřené rozměry, bez známek tlakového přetížení.
Chlopně – bez hemodynamicky významných vad.
Perikard – bez výpotku.
Odhad tlaku v plicnici na horní hranici normy, bez výrazné plicní hypertenze.

Závěr:
Stabilní systolická funkce levé komory, bez nově vzniklé kardiomyopatie. Anti-HER2 léčbu lze bezpečně pokračovat. Doporučeno další echokardiografické sledování v pravidelných intervalech.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-05-15</datum><typ>A-ONK3</typ><text>Onkologická ambulance – 6. cyklus paliativní systémové léčby.

Subjektivně:
Pacientka nadále udává relativní stabilitu stavu, zhoršenou toleranci námahy přisuzuje spíše věku a celkové únavě. Neuropatie v prstech se mírně zhoršila (obtíže při jemné manipulaci), bolesti kloubů stacionární. Bez febrilií.

Objektivně:
PS 2 (zhoršená mobilita, chůze kratšími vzdálenostmi s oporou).
Lokální nález na pravém prsu stabilizovaný, bez zjevné progrese.
Hrudník – bez akutního nálezu, saturace kyslíkem přiměřená.

Laboratoř:
Anémie stabilní, mírná leukopenie, trombocyty v normě. Jaterní a renální parametry bez významného zhoršení.

Rozvaha:
S ohledem na zhoršující se neuropatii je nutno zvážit další postup s taxanem.

Terapie:
Aplikován 6. cyklus – duální HER2 blokáda ponechána, paklitaxel dále redukován. Pacientka poučena o možnosti ukončení taxanové komponenty při dalším zhoršování neurologických příznaků.

Plán:
Kontrola před 7. cyklem, při výrazném zhoršení neuropatie zvážit pokračování pouze v udržovací anti-HER2 léčbě bez chemoterapie.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-06-05</datum><typ>A-ONK3</typ><text>Onkologická ambulance – 7. cyklus, přechod na udržovací léčbu.

Subjektivně:
Neuropatie prstů rukou i nohou se stala pro pacientku obtěžující, popisuje zhoršení jemné motoriky a občasnou nejistotu při chůzi. Lokální nález na prsu a dechové potíže hodnotí jako stabilní.

Objektivně:
PS 2, chůze s oporou, bez akutní dušnosti.
Pravý prs – nález bez výrazné změny oproti předchozí kontrole.
Neurologicky – lehká distální senzitivní polyneuropatie, bez hrubé motorické poruchy.

Rozvaha:
Vzhledem k prokázanému efektu léčby a významné neuropatii je vhodné ukončit podávání taxanu a pokračovat pouze v udržovací duální HER2 blokádě.

Terapie:
Zahájen režim udržovací léčby – podán trastuzumab a pertuzumab podle standardního schématu, chemoterapie vysazena.

Plán:
Pravidelné ambulantní kontroly, sledování neuropatie, kvality života a laboratorních parametrů. Další zobrazovací kontrola dle klinického stavu a intervalů doporučených v rámci léčebného plánu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-06-26</datum><typ>A-ONK3</typ><text>Onkologická ambulance – pokračování udržovací duální HER2 léčby.

Subjektivně:
Pacientka udává, že po ukončení taxanu se celkově cítí lépe, únava je mírnější. Neuropatie přetrvává, ale neprogreduje. Dýchání v klidu bez potíží, při větší námaze dušnost stacionární.

Objektivně:
PS 2.
Pravý prs – stabilní lokální nález bez nových kožních změn.
Bez otoků DK, bez známek infekce.

Laboratoř:
Hemoglobin lehce zvýšen oproti poslední kontrole (částečná úprava anémie), ostatní parametry stabilní. Nádorové markery bez výrazných změn, odpovídají stabilizaci onemocnění.

Terapie:
Aplikována další dávka udržovací duální HER2 blokády, infuze tolerována bez komplikací.

Plán:
Pokračovat v udržovací léčbě při zachování přijatelné kvality života. Další kontrolní zobrazovací vyšetření plánováno v průběhu podzimu nebo dříve dle klinického stavu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-08-28</datum><typ>A-ONK3</typ><text>Onkologická ambulance – dlouhodobá kontrola při udržovací duální HER2 léčbě.

Subjektivně:
Pacientka udává stabilní míru únavy a dušnosti, zvládá základní sebeobsluhu a kratší procházky s doprovodem. Neuropatie přetrvává, bez progresivního zhoršení. Bolesti prsu minimální, občasné pobolívání zad.

Objektivně:
PS 2–3 (omezená mobilita, delší vzdálenosti pouze s doprovodem).
Pravý prs – stabilní nález, bez ulcerací, kůže mírně ztluštělá.
Hrudník – dýchání přiměřené, bez akutního nálezu.
Bez edémů DK.

Laboratoř:
Parametry v rámci očekávaného rozmezí, bez významné hepatotoxicity či zhoršení renálních funkcí.

Závěr:
Onemocnění klinicky stabilizované při udržovací duální HER2 léčbě, kvalita života přijatelná.

Plán:
Pokračovat v současném režimu, naplánovat kontrolní CT k posouzení dlouhodobé odpovědi a zvážit další strategii podle výsledku a celkového stavu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-10-09</datum><typ>A-ONK8</typ><text>Onkologická radiologická zpráva – průběžné CT vyšetření (A-ONK8).

Indikace:
Kontrola průběhu generalizovaného karcinomu prsu při probíhající systémové a cílené léčbě.

Nález (stručně):
Pravý prs – regres infiltrace ve srovnání s výchozím vyšetřením, kůže méně ztluštělá.
Plíce – vícečetná metastatická ložiska celkově menšího rozsahu, některá ložiska pouze diskrétně patrná, bez nových suspektních lézí.
Mediastinální uzliny – částečná regrese velikosti.
Pravá ledvina – solidně‑cystická expanze bez významné změny velikosti, bez známek lokálního šíření.
Jiná patologická ložiska ve skeletu či játrech nenalezena.

Závěr:
Parciální radiologická odpověď onemocnění v oblasti prsu, plic a uzlin, stabilní nález na pravé ledvině. Doporučeno pokračovat v probíhající systémové a cílené léčbě při průběžné klinické a laboratorní kontrole.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-10-30</datum><typ>A-ECHO</typ><text>Echokardiografické vyšetření – další kontrola během udržovací anti-HER2 léčby.

Indikace:
Dlouhodobé sledování srdeční funkce při pokračující duální HER2 blokádě.

Nález:
Levá komora – velikost v horní hranici normy, ejekční frakce lehce snížena na cca 55 %, bez výrazných segmentálních poruch kinetiky.
Pravá komora – přiměřená.
Chlopně – lehká funkční regurgitace přes trikuspidální chlopeň, bez hemodynamického významu.
Perikard – bez výpotku.

Závěr:
Mírné snížení ejekční frakce oproti předchozímu vyšetření, bez klinických známek srdečního selhání. Doporučeno pokračovat v anti-HER2 léčbě se zvýšenou kardiologickou vigilancí, upravit kardiální medikaci a zkontrolovat EF v kratším intervalu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-10-30</datum><typ>A-ONK8</typ><text>Onkologická radiologická zpráva – kontrolní CT (A-ONK8).

Indikace:
Dlouhodobá kontrola onemocnění při udržovací duální HER2 léčbě.

Nález:
Pravý prs – stabilizovaný nález s menším reziduálním infiltrátem.
Plíce – metastatická ložiska převážně stacionární velikosti, některá drobná ložiska nově patrná, celkově bez dramatické progrese.
Mediastinální uzliny – velikost většiny stacionární, lehké zvětšení u několika uzlin.
Pravá ledvina – solidně‑cystická expanze bez zásadní změny.

Závěr:
Smíšený obraz – přetrvávající částečná odpověď s náznaky pomalé progrese v oblasti některých plicních a uzlinových ložisek. Doporučeno individuálně zhodnotit další systémovou léčbu podle celkového stavu pacientky, kvality života a kardiální rezervy.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-11-17</datum><typ>A-AS</typ><text>Anesteziologická zpráva – před plánovaným endoskopickým vyšetřením (A-AS).

Indikace:
Plánovaná horní endoskopie pro nově vzniklé dyspeptické obtíže při dlouhodobé onkologické léčbě.

Anamnéza:
Pokročilý HER2 pozitivní karcinom pravého prsu s plicními metastázami, dlouhodobě na systémové a cílené léčbě. Arteriální hypertenze, degenerativní onemocnění kloubů. Bez známé závažné kardiopulmonální anamnézy, dosavadní echokardiografie s mírně sníženou EF.

Fyziologický nález:
PS 2–3, chodící s oporou, saturace kyslíkem v klidu v normě, auskultačně lehce oslabené dýchání bazálně, bez pískotů. Srdeční akce pravidelná, tlak v mezích kompenzovaných hodnot.

Posouzení rizika:
Pacientka ve vyšším věku, s generalizovaným onkologickým onemocněním a mírně sníženou srdeční rezervou. Výkon v krátké analgosedaci je možný, riziko hodnoceno jako střední.

Doporučení:
Endoskopii provést v analgosedaci s monitorací vitálních funkcí, šetrná volba medikace, po výkonu observace do stabilizace stavu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-11-22</datum><typ>A-GAST</typ><text>Gastroenterologická ambulance – první vyšetření pro dyspeptické obtíže (A-GAST).

Subjektivně:
Pacientka udává několik týdnů trvající pálení žáhy, pocit plnosti po jídle a občasnou nevolnost. Bez výrazných bolestí břicha, bez zvracení, bez krvácení do stolice. Hmotnost mírně kolísá, bez výrazného úbytku.

Objektivně:
Břicho měkké, nebolestivé, bez hmatných rezistencí, peristaltika slyšitelná. Bez ikteru, bez ascitu.

Laboratoř:
Jaterní testy a amyláza v normě.

Rozvaha:
Pravděpodobně kombinace dyspepsie při dlouhodobé medikaci a celkovém onkologickém onemocnění. Nutno vyloučit závažnější postižení horní části GIT.

Plán:
Horní endoskopie v analgosedaci, úprava medikace (inhibitor protonové pumpy), dietní režim. Kontrola dle endoskopického nálezu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-11-28</datum><typ>A-GAST</typ><text>Gastroenterologická ambulance – kontrola po endoskopii (A-GAST).

Endoskopický nález:
Lehká erozivní ezofagitida distálně, mírná gastritida, bez vředů a bez známek maligního postižení. Duodenum bez patologie. Odebrány drobné biopsie k histologii.

Histologie:
Chronická zánětlivá změna bez dysplazie.

Závěr:
Dyspeptické obtíže pravděpodobně souvisí s refluxním onemocněním a chronickou gastritidou, nikoli s novým maligním procesem.

Doporučení:
Pokračovat v léčbě inhibitory protonové pumpy, šetřící dieta, eventuálně úprava protibolestivé medikace. Kontrola při přetrvávání potíží nebo při změně klinického stavu.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-12-05</datum><typ>A-KTPP</typ><text>Chirurgická ambulance – plánování žilního portu (A-KTPP).

Důvod:
Opakované žilní přístupy v rámci dlouhodobé systémové léčby, obtížné periferní žíly.

Subjektivně:
Pacientka udává opakované bolesti a komplikace v místě periferních kanyl, souhlasí s implantací dlouhodobého žilního portu.

Objektivně:
Periferní žilní řečiště horních končetin omezeně dostupné, jinak bez akutního chirurgického nálezu.

Plán:
Implantace podkožního žilního portu v oblasti hrudníku v místním znecitlivění s krátkou analgosedací. Výkon plánován v nejbližším dostupném termínu, pacientka poučena o průběhu a rizicích (infekce, trombóza, mechanické komplikace).</text></zaznam><zaznam><datum>2023-12-06</datum><typ>A-GAST</typ><text>Gastroenterologická ambulance – další kontrola (A-GAST).

Subjektivně:
Po zahájení léčby inhibitory protonové pumpy došlo k výraznému zmírnění pálení žáhy a nevolností. Pacientka udává pouze občasné dyspeptické obtíže po těžších jídlech.

Objektivně:
Břicho nadále měkké, nebolestivé, bez patologického nálezu.

Závěr:
Dyspeptický syndrom dobře kompenzován medikací a dietními opatřeními, bez známek komplikací.

Plán:
Pokračovat v dosavadní léčbě, další gastroenterologická kontrola pouze při zhoršení obtíží.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-12-07</datum><typ>A-KTPP</typ><text>Chirurgická zpráva – implantace žilního portu (A-KTPP).

Průběh výkonu:
V místním znecitlivění a krátké analgosedaci implantován podkožní žilní port v oblasti pravé podklíčkové krajiny, katetr zaveden do centrální žíly pod skiaskopickou kontrolou. Po výkonu ověřena průchodnost a správná poloha portu. Bez bezprostředních komplikací, krvácení minimální.

Pooperační průběh:
Pacientka sledována na dospávacím pokoji, vitální funkce stabilní. Rána kryta sterilním obvazem, bez nadměrné sekrece. Port připraven k použití po zhojení, další systémová léčba může být aplikována přes tento vstup.

Doporučení:
Krátkodobé šetření horní končetiny na straně portu, kontrola rány dle standardního režimu. V případě zarudnutí, otoku či bolestivosti ihned vyhledat lékaře.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-12-12</datum><typ>A-KTPP</typ><text>Chirurgická ambulance – kontrola portu (A-KTPP).

Subjektivně:
Pacientka udává minimální bolest v oblasti portu v prvních dnech po výkonu, nyní bez potíží. Žádné známky infekce či otoku.

Objektivně:
Rána dobře zhojena, bez zarudnutí, port hmatný, bez patologického nálezu. Žilní vstup funkční, proplach proveden bez odporu.

Závěr:
Port po implantaci zhojený, vhodný k dlouhodobému používání pro aplikaci systémové léčby.

Plán:
Další kontroly dle potřeby, běžná údržba portu podle standardních postupů.</text></zaznam><zaznam><datum>2023-12-13</datum><typ>KOA</typ><text>Propuštěcí zpráva z krátké hospitalizace (KOA).

Důvod přijetí:
Krátkodobé zhoršení celkového stavu s únavou, nechutenstvím a mírnou dehydratací při dlouhodobé systémové a cílené léčbě generalizovaného karcinomu prsu.

Průběh:
Po přijetí doplněna laboratorní vyšetření – mírná anémie, lehce zvýšené zánětlivé parametry, renální funkce na dolní hranici normy, jaterní testy bez významné odchylky. Podána infuzní rehydratace, úprava medikace (zejména analgetik a gastroprotektiv). Během krátké hospitalizace nedošlo k prokázání akutní infekce ani jiné závažné komplikace.

Stav při propuštění:
Pacientka klinicky zlepšená, hydratovaná, bez febrilií, schopná návratu do domácího prostředí. PS 2–3.

Závěr:
Generalizovaný HER2 pozitivní karcinom prsu v paliativní systémové a cílené léčbě, krátkodobé zhoršení celkového stavu řešeno konzervativně s dobrým efektem.

Doporučení:
Pokračovat v onkologické terapii dle domluvy s ošetřujícím onkologem, důraz na dostatečný příjem tekutin, šetřící režim. Při významném zhoršení dušnosti, horečce či nových obtížích vyhledat neodkladnou lékařskou pomoc.</text></zaznam></pacient></dokumentace>