<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<dokumentace>
  <pacient id="HACK10">
    <zaznam>
      <datum>2022-08-15</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Důvod odeslání, odesílající lékař, pracoviště:
Pacientka odeslána z kožní ambulance regionální nemocnice k posouzení možnosti radioterapie.

Subjektivní potíže: V mladém věku těžký úraz hlavy se ztrátou kožního krytu temene, následně plastická operace. Dlouhodobě se z oblasti jizvy odlupují šupiny a strupy, poslední měsíce výrazné zhoršení s prosakující sekrecí. Přidružilo se občasné motání hlavy. Domácí ošetřování převazy.

Karnofsky index: 70 %
Objektivní vyšetření: Pacientka orientovaná, spolupracující, celkově unavená, kryje defekt temene šátkem/parukou. 
Na kalvě parietálně vlevo s přesahem k mediální čáře rozsáhlé plošné kožní postižení charakteru exulcerovaného tumoru cca 15 × 15 cm s hnisavou sekrecí a povlaky. V centru patrný hlubší defekt kalvy v rozsahu cca 5–6 cm, suspektní prorůstání do hloubky. Regionální uzliny bez zjevného zvětšení.

Popis histologie z předchozí biopsie:
Ulcerovaný invazivní dlaždicobuněčný karcinom, středně až špatně diferencovaný, nádor dosahuje do okrajů excize.

Zobrazovací metody:
CT kalvy (červenec 2022): defekt kalvy šíře asi 5 cm parietálně vlevo s destrukcí kostní struktury a známkami zánětu v měkkých tkáních.
RTG plic: bez ložiskových změn, bez zřejmých metastáz.

Diagnostický souhrn:
Spinocelulární karcinom kalvy, stav po starším traumatu a plastické rekonstrukci, nyní lokálně pokročilý nález.

Léčebná rozvaha:
Zvažován pokus o kurativní či alespoň radikálně paliativní ozáření prakticky celé postižené části kalvy s přesahem do oblasti rizika intrakraniálního šíření. Plánována frakcionace 5× 2,0–2,5 Gy týdně. Během ozáření ponechat krytí defektu jako bolusový materiál, převazy zajištěny v průběhu léčby.

Závěr:
1. dg: Zhoubný novotvar kůže ostatních a neurčených částí obličeje a hlavy [C449]
Morfologie: karcinom dlaždicový, neurčený, 8070/33

Péče bude poskytnuta ambulantně, s podporou domácí péče. Pacientka informována o povaze onemocnění a radioterapie, podepsán informovaný souhlas.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-10-07</datum>
      <typ>PAT-B</typ>
      <text>Makroskopický nález:
Jehlová core biopsie ložiska v pravém prsu, několik válečků žlázové tkáně, zpracováno kompletně.

Mikroskopický nález:
Ve všech vzorcích invazivní karcinom solidní a kribriformní stavby s výraznou extracelulární mukosekcí. Jaderný grade střední, mitózy ojedinělé. Ložisko místy ostřeji ohraničeno od okolní fibrotické tkáně, bez známek invaze do cév.

Imunohistochemické vyšetření:
ER: 100 %
PR: 10 %
Ki67: 3 %
HER2: negativní (0)

Závěr:
Core biopsie pravého prsu: invazivní mucinózní karcinom, celulární typ, orientačně G2. Diferenciálně diagnosticky nelze vyloučit solidně papilární komponentu. ER 100 %, PR 10 %, Ki67 3 %, HER2 negativní (0).

Klasifikace:
Topografie (ICD-O-3): C501 (vpravo)
Morfologie (ICD-O-3): 8480/32
Pracovní dg: C501

Příjem materiálu: 6. 10. 2022
Zpracováno: 7. 10. 2022</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-10-10</datum>
      <typ>PAT-B</typ>
      <text>HER2 – imunohistochemické vyšetření:

Z parafinového bloku z core biopsie pravého prsu bylo provedeno imunohistochemické vyšetření HER2. Hodnocena membránová pozitivita v oblasti invazivní složky karcinomu.

Výsledek:
Nebyla nalezena zvýšená exprese HER2 proteinu. IHC score 0, FISH vyšetření není indikováno.

Interpretace:
Mamární karcinom HER2 negativní dle platných indikačních kritérií.

Příjem materiálu: 7. 10. 2022
Vyšetření provedeno: 10. 10. 2022</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-10-17</datum>
      <typ>A-MCH1</typ>
      <text>Chirurgická mamologická ambulance – první vyšetření

Pacientka v průběhu radioterapie pro spinocelulární karcinom kalvy. Nově palpovatelné ložisko v pravém prsu v horním zevním kvadrantu, histologicky potvrzen invazivní mucinózní karcinom, G2, ER 100 %, PR 10 %, Ki67 3 %, HER2 0.

Dle ultrazvuku velikost ložiska cca 24 × 16 × 20 mm. Axilární uzliny bez patologického zvětšení.

Mamografie dosud neprovedena.

Klinické vyšetření:
Prsy symetrické, při vzpažení mírné vtahování kůže pod areolou vpravo. Palpačně v horním zevním kvadrantu při areole hmatná rezistence cca 3 cm, tužší konzistence, dobře posunlivá proti spodině. Axily bez hmatných uzlin.

Závěr:
Suspektní nález Ca mammae vpravo, cT2N0M0.

Doporučení:
Doplnit kompletní staging vč. mamografie, sono jater a RTG plic. Definitivní rozhodnutí o rozsahu operačního výkonu po zhodnocení zobrazovacích metod, předběžně zvažována parciální mastektomie se sentinelovou biopsií (PM + SNB).
Pacientka objednána k dalším vyšetřením a k předoperačnímu zhodnocení.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-10-18</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Kontrola při ukončení radioterapie kalvy

Diagnóza:
1. dg: Zhoubný novotvar kůže neurčených částí hlavy [C449], morfologie: karcinom dlaždicový, 8070/33.
Dokončena paliativně-radikální radioterapie kalvy v rozsahu 25 × 2,0 Gy (VMAT), ukončeno v říjnu 2022. Kožní toxicita maximálně stupně G1.

Během průběhu radioterapie diagnostikován:
Karcinom pravého prsu – invazivní mucinózní karcinom, G2, ER 100 %, PR 10 %, Ki67 3 %, HER2 0.
Dle USG velikost 24 × 16 × 20 mm, axilární uzliny v normě. Mamografie doplněna.

Radioterapie:
Ozařovaná oblast: kalva
Přístroj: lineární urychlovač
Frakcionace: standardní, denně, mimo víkendy.

Stav pacienta při ukončení léčby:
Karnofsky index: 70 %
Subjektivně: cítí se relativně stabilně, má obavy z plánované operace prsu, lokálně obtíže s krytím defektu kalvy.
Objektivně: oběhově kompenzovaná, břicho klidné, dolní končetiny bez otoků. Na temeni přetrvává ulcerace s kostní destrukcí, lokální nález stabilizovaný.

Závěr:
Radioterapie kalvy ukončena dle plánu. Probíhá dovyšetření Ca mammae vpravo, v plánu chirurgické řešení. Doporučena kontrola na mamologické a radioterapeutické ambulanci.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-10-18</datum>
      <typ>A-MCH1</typ>
      <text>Chirurgická mamologická ambulance – kontrola s výsledky zobrazovacích vyšetření

Mamografie oboustranná:
Středně denzní žlázová struktura. Vlevo bez průkazu ložiskových změn. Vpravo v centrální oblasti s přesahem do horního zevního kvadrantu neostře ohraničené ložisko, korespondující se sonograficky známým nádorem. Susp. maligní, BI-RADS 6. Axilární uzliny nejsou zvětšené.

UZ jater a RTG plic: bez známek vzdálených metastáz.

Závěr:
Invazivní mucinózní karcinom pravého prsu centrálně, cT2N0M0, bez známek vzdáleného postižení.

Doporučení:
Indikována parciální mastektomie vpravo po ultrazvukové lokalizaci ložiska + sentinelová biopsie axilární uzliny. Zohlednit probíhající péči o defekt kalvy, během hospitalizace zajistit pravidelné převazy. Pacientka poučena o charakteru výkonu a možných komplikacích, s operačním řešením souhlasí.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-10-25</datum>
      <typ>A-MAM</typ>
      <text>Zápis z mamární komise

Diagnóza:
Invazivní mucinózní karcinom G2 pravého prsu, centrálně, klinické stádium cT2N0M0.
Receptorový profil: ER 100 %, PR 10 %, HER2 0, Ki67 3 %.

Doporučení komise:
Primární chirurgická léčba – parciální mastektomie vpravo se sentinelovou biopsií axilární uzliny (PM + SNB). 
Po operaci dovyhodnocení definitivní histologie, úvaha o adjuvantní hormonální terapii a podle výsledku resekčních linií i o adjuvantní radioterapii prsu.

Termín operace naplánován na listopad 2022. 
Během hospitalizace nutné zajistit převazy chronického defektu kalvy.

Komise ve standardním složení (chirurg, klinický onkolog, radiolog, patolog, radioterapeut).</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-11-09</datum>
      <typ>A-ARO</typ>
      <text>Předoperační anesteziologické vyšetření

Základní diagnóza:
Karcinom pravého prsu, indikace k parciální mastektomii + SNB.

Osobní anamnéza:
Chronická onemocnění: v minulosti opakované uroinfekce, nyní bez obtíží; cholecystolitiáza; bolestivý pohybový aparát; depresivní syndrom a porucha spánku. Stav po těžkém úrazu hlavy se skalpacím poraněním, nyní po plastické rekonstrukci s přetrvávajícím defektem kalvy a proběhlou paliativní radioterapií pro spinocelulární karcinom. Kouření a abúzus alkoholu neguje.

Pravidelná medikace:
Antidepresivum na noc, jinak pouze analgetika dle potřeby.

Alergie:
Bez známé závažné lékové alergie, nesteroidní analgetika toleruje.

EKG:
Sinusový rytmus, bez akutních ischemických změn.

RTG plic:
Bez akutního nálezu.

Laboratorní vyšetření:
Hemoglobin, krevní obraz a koagulační parametry v normě, renální funkce zachovány.

Tělesná hmotnost: 70 kg.

ASA klasifikace:
ASA II.

Závěr:
Pacientka kardiopulmonálně kompenzovaná, schopná plánovaného výkonu v celkové anestezii. Pacientka poučena o rizicích spojených s anestezií a výkonem, souhlas stvrzen podpisem. Navržena standardní premedikace anxiolytikem večer před výkonem a ráno v den výkonu.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-11-09</datum>
      <typ>A-KF</typ>
      <text>Klinicko-farmaceutické vyšetření

Provedena vstupní léková anamnéza při přijetí k plánované operaci pravého prsu.

Rizikové faktory lékových problémů:
Věk vyšší, jinak bez polypragmazie či složitých lékových režimů. Pacientka užívá trvale pouze jedno antidepresivum a příležitostně analgetika.

Závěr:
Pacientka má nízké riziko výskytu lékového problému během hospitalizace. Chronická medikace je vzhledem k aktuálním diagnózám vhodná a není příčinou současných obtíží. Plánovaná perioperační medikace zhodnocena jako bezpečná. Další farmakoterapeutická intervence klinickým farmaceutem není v tuto chvíli nutná.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-11-11</datum>
      <typ>OMKOCH</typ>
      <text>Chirurgické oddělení – propouštěcí zpráva

Rodinná a sociální anamnéza:
V rodině bez známé významné onkologické zátěže. Pacientka žije v domácnosti, v důchodu, praktickou pomoc zajišťují příbuzní.

Osobní anamnéza:
V minulosti chronické uroinfekce, cholecystolitiáza, bolesti kloubů, depresivní syndrom a porucha spánku. Stav po starším skalpaci hlavy v pracovním úrazu, následná plastická rekonstrukce, nyní lokální recidiva ve formě spinocelulárního karcinomu kalvy po paliativní radioterapii. 

Nynější onemocnění:
Invazivní mucinózní karcinom G2 pravého prsu centrálně, cT2N0M0.

Přijetí:
Pacientka přijata k plánované parciální mastektomii pravého prsu s biopsií sentinelové uzliny.

Subjektivní stav při přijetí:
Bez akutních obtíží, bez horeček, močení a stolice bez obtíží, bez významného hubnutí, zachovaná chuť k jídlu, dušnost a stenokardie neguje.

Objektivní vyšetření při přijetí:
Pacientka lucidní, orientovaná, spolupracující. Vitals stabilní. Hrudník symetrický, dýchání klidné, břicho měkké, nebolestivé. Dolní končetiny bez otoků. 
St. localis: prsy objemnější, ptotické, souměrné. Vpravo centrálně při areole hmatná tužší rezistence cca 3 cm, posunlivá, kůže bez známek zánětu. Axily bez hmatných patologických uzlin. Na temeni hlavy rozsáhlý chronický defekt kůže s povrchovou ulcerací po dřívější radioterapii, pravidelně ošetřován.

Průběh hospitalizace:
Dne 10. 11. 2022 provedena parciální mastektomie pravého prsu s biopsií sentinelové uzliny. Peroperačně bez komplikací, pooperačně afebrilní, kardiopulmonálně kompenzovaná. Operační rány klidné, drény odstraněny postupně bez komplikací. Na hlavě během hospitalizace prováděny převazy defektu. Stehy v oblasti prsu vstřebatelné.

Závěr:
Diagnóza: Karcinom pravého prsu – invazivní mucinózní karcinom, klinicky cT2N0M0.
Výkon: Parciální mastektomie + sentinelová biopsie axilární uzliny.

Doporučení:
Propuštěna do domácí péče, postupné zvyšování fyzické aktivity dle tolerance, vhodné nošení podpůrné podprsenky. Ránu lze sprchovat, nevyžaduje další krytí, pokud bude klidná. 
Kontrola u praktického lékaře do několika dní od propuštění. Kontrola v mamologické chirurgické ambulanci dle objednání, po obdržení definitivního histologického nálezu bude stanoven další postup. 
Analgetika dle potřeby. Převazy defektu kalvy nadále v režii domácí péče a ošetřujícího onkologa. 
V případě teplot, zarudnutí rány či jiných potíží kontrola dříve na chirurgické ambulanci.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-11-21</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Akutní kontrola na radioterapeutické ambulanci

Důvod odeslání:
Kontrola stavu po ukončené radioterapii kalvy a po nedávné mastektomii, zhoršení celkové soběstačnosti.

Subjektivní potíže:
Podle rodiny v noci došlo k pádu doma s poraněním levého zápěstí, ošetřeno sádrovou fixací. Pacientka je výrazně omezená v sebeobsluze, většinu dne tráví na lůžku. Sama se obtížně vyjadřuje, anamnestická data doplňuje doprovod.

Karnofsky index: přibližně 10–20 %.

Objektivní vyšetření:
Kardiopulmonálně kompenzovaná, levé předloktí v dlahové fixaci. Na kalvě přetrvává rozsáhlý defekt s ulcerací, bez známek akutního zánětu, sekrece mírná.

Diagnostický souhrn:
1) Spinocelulární karcinom kalvy, stav po paliativní radioterapii (25 × 2,0 Gy).
2) Karcinom pravého prsu, stav po parciální mastektomii a sentinelové biopsii, histologické výsledky zatím nejsou k dispozici.
3) St. p. fraktuře levého zápěstí po pádu.

Léčebná rozvaha:
Další lokální onkologický postup v oblasti kalvy limitován celkovým stavem. V oblasti prsu nutno vyčkat definitivního histologického nálezu, další onkologický plán bude stanoven na mamární komisi.

Závěr:
Vzhledem k celkovému stavu a omezené soběstačnosti doporučena celodenní péče blízké osoby nebo domácí péče, transport sanitním vozem s doprovodem. Zajištěny pomůcky pro převazy defektu na kalvě.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-11-23</datum>
      <typ>A-MCH1</typ>
      <text>Chirurgická mamologická ambulance – pooperační kontrola

Pacientka 13 dní po parciální mastektomii a sentinelové biopsii vpravo. Od poslední kontroly došlo k pádu s frakturou levého předloktí, ošetřeno sádrovou fixací v místní nemocnici. 

Subjektivně:
S oblastí prsu potíže nemá, bolest jen mírná při pohybu horní končetiny. Lokální nález na hlavě nadále ošetřován v domácí péči.

Objektivně:
Operační rány v oblasti prsu i axily klidné, bez známek infekce či seromu. Kožní stehy extrahovány tam, kde nebyly vstřebatelné. Levá horní končetina v sádře.

Závěr:
Definitivní histopatologické vyšetření operačního resekátu dosud nedodáno.

Doporučení:
Z chirurgického hlediska možný postupný návrat k běžnému dennímu režimu bez zvláštních omezení, dle tolerance s ohledem na frakturu levé horní končetiny. Rány lze volně sprchovat, bez nutnosti dalšího krytí.

Další postup bude stanoven na mamární komisi po obdržení histologického výsledku, pacientku bude následně telefonicky kontaktovat ošetřující pracoviště s termínem další kontroly. Kontrola v chirurgické ambulanci pouze v případě potíží. Vzhledem k omezené mobilitě doporučen zdravotní transport na delší cesty.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-11-29</datum>
      <typ>PAT-B</typ>
      <text>Definitivní histologické vyšetření – parciální mastektomie a sentinelová uzlina

Makroskopický nález:
1) Parciální mastektomie pravého prsu: orientovaný resekát velikosti cca 60 × 60 × 40 mm, dorsálně s úsekem fascie. Na řezu centrálně lehce laterálně tumorózní ložisko velikosti 23 × 18 mm, variabilně ohraničené od okolní žlázové tkáně. Resekční okraje ve všech směrech ≥ 10 mm. V okolí ložiska ložisková fibróza.
2) Sentinelová mízní uzlina: uzlina standardní velikosti, zpracována celá.

Mikroskopický nález:
Ad 1) Invazivní karcinom solidně kribriformní struktury s četnými okrsky výrazné extracelulární mucinózní produkce. Jádra kulatá, mírně až středně variabilní, mitózy do 3/10 HPF. V laterálním okraji, 0,5 mm od resekční linie, mikrofokus duktálního karcinomu in situ (DCIS) G1, kribriformní typ. Angioinvaze nezastižena. Resekční linie pro invazivní složku negativní.
Ad 2) Sentinelová uzlina: v sériových řezech a po imunohistochemickém barvení cytokeratinem bez průkazu metastatického postižení.

Imunohistochemie:
Ki67 nově stanoveno na resekátu: 7 %. ER, PR a HER2 převzato z core biopsie: ER 100 %, PR 10 %, HER2 0.

Závěr:
Invazivní mucinózní karcinom pravého prsu, celulární typ, G2. Resekční linie pro invazivní karcinom negativní, v laterálním okraji mikrofokus DCIS G1. Angioinvaze nezastižena. Sentinelová uzlina bez metastáz (0/1).

Klasifikace:
Topografie (ICD-O-3): C504 (vpravo)
Morfologie (ICD-O-3): 8480/32
pTNM (8. vydání): pT2 (23 mm) pN0(i-)(sn) [0/1] L0 V0 R0

Příjem materiálu: 11. 11. 2022
Zpracováno: 29. 11. 2022</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-11-29</datum>
      <typ>A-MAM</typ>
      <text>Mamární komise – pooperační jednání (bez přítomnosti pacientky)

Res:
Karcinom pravého prsu – stav po parciální mastektomii a sentinelové biopsii, histologicky:
Invazivní mucinózní karcinom, celulární typ, G2, resekční linie pro invazivní složku negativní, v laterálním okraji mikrofokus DCIS G1 0,5 mm od resekční linie. Angioinvaze nezastižena. ER 100 %, PR 10 %, HER2 negativní (0), Ki67 7 %. Sentinelová uzlina bez metastáz (0/1).
pTNM (8. vydání): pT2 (23 mm) pN0(i-)(sn) L0 V0 R0.

Doporučení komise:
Adjuvantní hormonální terapie – zahájení tamoxifenu s plánovaným přechodem na inhibitor aromatázy v průběhu léčby, celková délka adjuvantní hormonální léčby 7–8 let, s ohledem na biologii nádoru a věk pacientky.
Dále je standardně indikována adjuvantní radioterapie prsu vpravo (ozáření lůžka nádoru a okolní žlázové tkáně) – definitivní rozhodnutí ponecháno na radioterapeutickém konziliu s ohledem na celkový stav pacientky.

Termín k radioterapeutickému konziliu rezervován na prosinec 2022.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2022-12-08</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Radioterapeutické konzilium po operaci prsu

Důvod odeslání:
Posouzení indikace adjuvantní radioterapie pravého prsu u pacientky s již proběhlou paliativní radioterapií kalvy.

Subjektivní potíže:
Před dvěma týdny pád doma v noci, fraktura levého zápěstí, nyní v sádrové fixaci. Pacientka je od operace prsu celkově slabá, většinu dne leží, dojde si na toaletu. Chuť k jídlu zachována, během posledních měsíců úbytek hmotnosti cca 6 kg, nyní stabilní. Pravidelně dochází domácí péče na převazy defektu kalvy. Udává bolesti hlavy, tlumí analgetiky podle potřeby.

Karnofsky index: cca 60–70 %.

Objektivní vyšetření:
Celkově zhoršená mobilita, přivezena na sedačce, LHK v sádrové fixaci. Dýchání klidné, oběh kompenzovaný.
Lokalizovaný nález: pravý prs po parciální mastektomii, jizva klidná, bez známek recidivy, axila bez hmatných uzlin. Kontralaterální prs bez ložiskových změn. Na kalvě přetrvává rozsáhlý defekt s ulcerací, rozsah zhruba stacionární.

Diagnostický souhrn:
1) Spinocelulární karcinom kalvy, po paliativní radioterapii (25 × 2,0 Gy), přetrvává ulcerovaný defekt.
2) Karcinom pravého prsu – stav po parciální mastektomii a SNB, invazivní mucinózní karcinom G2, pT2 pN0(i-)(sn) L0 V0 R0, ER 100 %, PR 10 %, HER2 0, Ki67 7 %. 
Mamární komisí doporučena adjuvantní hormonální léčba a standardně rovněž adjuvantní radioterapie pravého prsu.

Interkurence:
Stav po fraktuře levého zápěstí, polymorbidní pacientka vyššího věku, chronický defekt kalvy po dřívějším traumatu a radioterapii, depresivní symptomy a porucha spánku.

Léčebná rozvaha:
Vzhledem k nádorové duplicitě, rozsáhlému chronickému defektu kalvy a omezené soběstačnosti by adjuvantní radioterapie prsu znamenala významnou zátěž bez jednoznačného přínosu vzhledem k příznivým histologickým parametrům nádoru. Adjuvantní radioterapie prsu proto NEindikována.

Hormonální léčba:
Vzhledem k praktické imobilitě a riziku tromboembolické nemoci bude načasování zahájení tamoxifenu zvažováno dle dalšího vývoje celkového stavu. Inhibitory aromatázy by mohly dále zhoršit kostní metabolismus, zvláště po nedávné fraktuře.

Závěr:
Adjuvantní radioterapie pravého prsu se neprovádí. Doporučeno zhodnocení celkového stavu za 2–3 měsíce a zvážení zahájení hormonální terapie. Nadále suplementace vitaminu D a vápníku. Pokračovat v pravidelných převazech defektu kalvy a symptomatické léčbě. Transport sanitním vozem s doprovodem.</text>
    </zaznam>

    <zaznam>
      <datum>2023-02-24</datum>
      <typ>RT</typ>
      <text>Dispenzární kontrola na radioterapeutické ambulanci – únor 2023

Karnofsky index: cca 50 %.

Subjektivní potíže:
Pacientka v klidu výraznější bolesti neudává, bolest se objevuje zejména při převazu defektu či při ležení na postižené straně hlavy. Udává občasné točení hlavy. Pro nedostatečnou schopnost předávat informace je anamnéza doplněna převážně od rodinného doprovodu.

Objektivní vyšetření:
Pacientka přivezena na sedačce, kardiopulmonálně kompenzovaná. Na kalvě přetrvává rozsáhlá ulcerace kůže s kostní destrukcí, rozsahově s mírnou progresí oproti dřívějšímu nálezu. 
Oblast pravého prsu po parciální mastektomii klidná, bez známek lokální recidivy, axila bez hmatných uzlin.

Diagnostický souhrn:
1) Spinocelulární karcinom kalvy, stav po paliativní radioterapii kalvy (25 × 2,0 Gy) s přetrvávajícím ulcerujícím defektem.
2) Karcinom pravého prsu – stav po parciální mastektomii a SNB, invazivní mucinózní karcinom pT2 pN0(i-)(sn) L0 V0 R0, adjuvantní radioterapie prsu neprovedena, hormonální léčba vzhledem k celkovému stavu dosud nenasazena.

Doporučení:
Pokračovat v lokální léčbě defektu kalvy – pravidelné převazy s použitím moderních krycích materiálů dle doporučení ošetřujícího pracoviště. 
Nadále suplementace vitaminem D a vápníku. Vzhledem k celkovému stavu adjuvantní hormonální léčbu v tuto chvíli neindikujeme, možné přehodnocení při výraznějším zlepšení stavu.
Symptomatická léčba bolesti podle potřeby, doporučeno silnější analgetikum před převazy a transdermální opioid při trvalejší bolesti, v koordinaci s praktickým lékařem a místní onkologií.
Cílená systémová protinádorová léčba vzhledem k polymorbiditě a nízké výkonnosti není indikována.

Vzhledem k omezené mobilitě a schopnosti komunikace doporučen transport sanitním vozem s doprovodem na další kontroly. Dále pokračovat v paliativní a podpůrné péči.</text>
    </zaznam>

  </pacient>
</dokumentace>
