<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<dokumentace><pacient id="HACK07"><zaznam><datum>2022-08-09</datum><typ>PAT-B</typ><text>Makroskopický nález:
Válcovité úseky tkáně z core-cut biopsie ložiska v pravém prsu, délky 0,8–1,2 cm, průměr cca 0,1 cm. Zpracováno kompletně.

Mikroskopický nález:
Ve všech vzorcích přítomna infiltrace invazivním karcinomem prsu nespecifického typu (NST) se solidní architekturou. Nádorové buňky větší, s nápadnou jadernou polymorfií, nepravidelnými jadérky a zvýšenou mitotickou aktivitou. V okolním stromatu je patrná desmoplastická reakce a mírná lymfocytární infiltrace.

Imunohistochemie (panel na biopsii pravého prsu):
- ER: 0 % pozitivních nádorových buněk
- PR: 0 % pozitivních nádorových buněk
- AR: intenzivní jaderná pozitivita přibližně ve 90–95 % nádorových buněk
- Ki-67: vysoká proliferační aktivita, cca 60–70 % nádorových buněk

Závěr:
Invazivní karcinom prsu NST, orientačně G3, apokrinního fenotypu, ER/PR negativní, AR výrazně pozitivní, proliferace vysoká. HER2 vyšetření bude doplněno v samostatném protokolu.

Klasifikace (ICD-O-3):
- topografie: C505 (pravý prs, dolní zevní kvadrant)
- morfologie: 8500/3
Diagnóza: maligní nádor pravého prsu.
</text></zaznam><zaznam><datum>2022-08-15</datum><typ>PAT-B</typ><text>HER2 – imunohistochemické vyšetření:
Z parafinových bločků z biopsie pravého prsu byla provedena imunohistochemická reakce s certifikovanou protilátkou proti HER2 proteinu. Hodnocena byla pouze membránová pozitivita v oblasti invazivního karcinomu.

Nález:
- přítomna slabá, místy nesouvislá membránová pozitivita ve zhruba 50–60 % nádorových buněk,
- v menší části ložisek (pod 10 % buněk) je patrná střední až silnější souvislá membránová pozitivita.

Skóre: 2+ (hraniční exprese HER2)

HER2 – in situ hybridizace (ISH):
Z téhož parafinového materiálu byla provedena fluorescenční in situ hybridizace s centromerickou sondou pro chromosom 17 a sondou pro gen HER2.

Výsledky:
- průměrný počet signálů pro chromosom 17: cca 2–3 na jedno jádro,
- průměrný počet signálů pro HER2: cca 2–3 na jedno jádro,
- poměr HER2/CEP17: cca 1,2.

Závěr:
Bez průkazu amplifikace HER2 (HER2 negativní dle kritérií).

Interpretace:
Invazivní karcinom prsu v biopsii pravého prsu je HER2 negativní (IHC 2+, ISH bez amplifikace).
</text></zaznam><zaznam><datum>2022-08-15</datum><typ>A-MCH1</typ><text>Nynější onemocnění:
Pacientka udává, že si zhruba před jedním měsícem nahmatala tuhou rezistenci v pravém prsu a všimla si pozvolného otoku prsu. V posledních týdnech má pocit napětí kůže a občasného pálení v postižené oblasti.

Klinický nález:
Pravý prs zvětšený, s patrným otokem. V dolním zevním kvadrantu je hmatná tuhá nepravidelná rezistence o velikosti přibližně 5 cm. Kůže je lehce zarudlá, místy s náznakem kožního edému. V pravé axile hmatná tuhší paketa uzlin, odhad velikosti kolem 4 cm. Na krku a v nadklíčcích bez jasné patologické rezistence.

Dosavadní histologie:
Invazivní karcinom NST, orientačně G3, apokrinního typu, ER 0 %, PR 0 %, AR vysoká pozitivita, Ki-67 cca 65 %, HER2 bez amplifikace.

Závěr:
Klinický obraz lokálně pokročilého karcinomu pravého prsu s postižením axilárních uzlin, k dalšímu upřesnění stagingu nutné doplnit zobrazovací vyšetření.

Plán:
- doplnit staging hrudníku, jater a skeletu (RTG plic, UZ jater, případně CT dle nálezu),
- následně indikace k systémové léčbě v rámci neoadjuvantního režimu,
- pacientka je motivovaná k aktivní léčbě, poučena o dalším postupu.
</text></zaznam><zaznam><datum>2022-08-16</datum><typ>A-MAM</typ><text>Zápis z mezioborového indikačního semináře (bez účasti pacientky, před zahájením systémové léčby).

Diagnóza:
Karcinom pravého prsu, klinicky lokálně pokročilý, cT3–4 N2 M0, hormonálně negativní, HER2 negativní, vysoká proliferační aktivita.

Shrnutí dosavadních nálezů:
- Biopsie: invazivní karcinom NST G3, ER 0 %, PR 0 %, AR vysoká pozitivita, Ki-67 cca 65 %, HER2 negativní.
- RTG plic: bez jasných známek plicních metastáz, lehce akcentovaná hilová kresba, doporučeno sledování.
- UZ jater: parenchym bez ložiskových změn, bez průkazu metastáz.
- Klinicky: rozsáhlejší nález v pravém prsu s postižením axily, bez prokázaného vzdáleného postižení.

Diskuse:
Vzhledem k lokálně pokročilému a inoperabilnímu nálezu je doporučena neoadjuvantní chemoterapie s použitím antracyklinového nebo taxanového režimu s cílem zmenšení tumoru a dosažení operability. S ohledem na věk a komorbidity pacientky je preferován šetrnější týdenní režim.

Závěr a doporučení MIK:
- zahájit neoadjuvantní systémovou léčbu v režimu epirubicin weekly nebo paclitaxel weekly,
- souběžně zajistit interní vyšetření k posouzení hypertenze a kardiovaskulárního rizika,
- po skončení neoadjuvantní léčby zhodnotit resekabilitu a indikovat chirurgický výkon nebo radioterapii.
</text></zaznam><zaznam><datum>2022-08-17</datum><typ>A-ONK1</typ><text>Záznam z telefonického kontaktu s pacientkou.

Pacientka byla telefonicky informována o potřebě doplnění CT vyšetření hrudníku a břicha v rámci onkologického stagingu. Termín CT byl dohodnut na konec srpna, s předchozím odběrem krve několik dní před vyšetřením.

Upozorněna na nutnost dostavit se na odběry v domluvený den ráno nalačno a přinést seznam užívaných léků. Byla poučena o nutnosti dostatečné hydratace před i po podání kontrastní látky.

Pacientka souhlasí s navrženým postupem, bez dalších dotazů.
</text></zaznam><zaznam><datum>2022-08-29</datum><typ>A-ONK1</typ><text>Kontrolní návštěva na onkologické ambulanci – zhodnocení výsledků CT vyšetření a plán další léčby.

Subjektivně:
Pacientka udává zvýšené pocení v posledních týdnech, jinak je bez výrazných bolestí, dušnost neguje. Doma žije samostatně, běžné denní aktivity zvládá.

Objektivně:
Výkonnostní stav PS 1. Kardiopulmonálně kompenzovaná, základní poslechový nález bez patologie. Pravý prs s rozsáhlým nálezem tumoru v dolních kvadrantech, kůže napjatá, s edémem a erytémem. V pravé axile tuhá uzlinová paketa. Krevní tlak opakovaně výrazně zvýšený, kolem 210–220/100–110 mmHg, puls nepravidelný, suspektní extrasystoly.

Laboratorní vyšetření:
Biochemie a krevní obraz v mezích akceptovatelných hodnot pro zahájení chemoterapie. Nádorové markery lehce zvýšené, bez zásadního vlivu na plán léčby.

Zobrazovací vyšetření – CT:
Bez průkazu vzdálených metastáz, potvrzen lokálně pokročilý nález v oblasti pravého prsu a regionálních uzlin. Mediastinální ložiskové postižení jednoznačně neprokázáno.

Závěr:
Lokálně pokročilý inoperabilní karcinom pravého prsu bez průkazu vzdálených metastáz. Vzhledem k věku a komorbiditám je zvažován týdenní antracyklinový režim. S ohledem na výraznou hypertenzi je doporučeno urgentní interní vyšetření a úprava antihypertenzní léčby. V případě kontraindikace chemoterapie bude indikována primárně radioterapie.

Plán:
- odeslání na interní ambulanci k úpravě medikace a posouzení kardiovaskulárního rizika,
- po stabilizaci krevního tlaku zahájit neoadjuvantní chemoterapii.
</text></zaznam><zaznam><datum>2022-08-29</datum><typ>A-INTT</typ><text>Interní konziliární vyšetření – důvod: nekontrolovaná arteriální hypertenze u pacientky před plánovanou chemoterapií pro karcinom prsu.

Anamnéza:
Dlouhodobě známá hypertenze, dosud s kolísavými hodnotami, doma ranní TK obvykle 160–170 mmHg, během dne po medikaci kolem 140–150 mmHg. Subjektivně bez typických anginózních obtíží, dušnosti či závratí. Sledována v interní ambulanci, v minulosti proveden EKG Holter bez významných arytmií a echokardiografie s dobrou systolickou funkcí levé komory.

Při dnešní kontrole na onkologii nebyla užita ranní dávka antihypertenziv z důvodu plánovaných odběrů, opakovaně naměřeny hodnoty TK kolem 220/90–100 mmHg.

Objektivně:
Pacientka při vědomí, orientovaná, bez akutních subjektivních obtíží. Neurologický nález bez ložiskového deficitu, bez známek srdečního selhání, saturace kyslíkem v normě. EKG: sinusový rytmus, drobné nespecifické repolarizační změny, bez známek akutní ischemie.

Laboratorní vyšetření:
Základní biochemie a krevní obraz v mezích normy, renální funkce zachované.

Závěr:
Arteriální hypertenze II. stupně s přechodnou akcelerací při vynechání ranní medikace, bez známek orgánového poškození. Stav stabilizován po podání pravidelných antihypertenziv a anxiolytika, při propuštění TK kolem 150/75 mmHg, bez subjektivních potíží.

Doporučení:
- pokračovat v nastavené kombinované antihypertenzní léčbě bez vynechávání dávek,
- kontrola krevního tlaku u praktického lékaře nebo v interní ambulanci,
- z interního hlediska není vyloučena možnost neoadjuvantní chemoterapie za podmínky pravidelné kontroly TK.
</text></zaznam><zaznam><datum>2022-09-01</datum><typ>A-ECHO</typ><text>Echokardiografické vyšetření – indikace: zhodnocení kardiální funkce před zahájením antracyklinové chemoterapie.

Vyšetřitelnost: střední.

2D a M-mode:
- levá komora normální velikosti, ztluštění stěn mírného stupně, bez poruch regionální kinetiky,
- ejekční frakce levé komory kolem 65–70 %,
- levá síň mírně dilatovaná,
- pravostranné srdeční oddíly nezvětšené,
- na chlopních jen lehké degenerativní změny bez významné stenózy či insuficience.

Dopplerovské měření:
- mírná mitrální a trikuspidální regurgitace (stupeň 1–2),
- diastolická funkce levé komory s obrazem pseudonormalizace,
- odhad systolického tlaku v plicnici mírně zvýšený, bez známek těžké plicní hypertenze.

Závěr:
Dobrá systolická funkce levé komory s EF kolem 65–70 %, lehká diastolická dysfunkce, mírné chlopenní regurgitace. Z kardiologického hlediska je možné podání antracyklinového preparátu v týdenním režimu s doporučením pravidelných echokardiografických kontrol v průběhu léčby.
</text></zaznam><zaznam><datum>2022-09-05</datum><typ>A-ONK1</typ><text>Kontrola na onkologické ambulanci – zahájení neoadjuvantní chemoterapie.

Subjektivně:
Pacientka v mezidobí bez nových obtíží, dušnost neudává, léky na krevní tlak užívá pravidelně. Udává pouze občasný pocit vnitřního napětí, bez výrazné úzkosti.

Objektivně:
PS 1, kardiopulmonálně kompenzovaná. Krevní tlak po podání anxiolytika a pravidelné medikace v přijatelném rozmezí. Lokální nález na pravém prsu beze změny, přetrvává nádor a ztluštění kůže.

Laboratorní hodnoty:
Krevní obraz a biochemie v normě pro zahájení léčby.

Režim chemoterapie:
- epirubicin v týdenním režimu, dávka počítána dle povrchu těla (cca 35 mg/m2),
- plán: 3 podání v intervalu 21 dnů (D1, D8, D15) jako 1. cyklus.

Premedikace:
- antiemetikum per os před podáním cytostatika.

Průběh:
První podání epirubicinu proběhlo přes periferní žilní vstup bez akutních komplikací. Pacientka byla poučena o možných nežádoucích účincích (nauzea, únava, alopecie, myelosuprese) a o tom, kdy má kontaktovat zdravotnické pracoviště.

Závěr:
Zahájen neoadjuvantní režim epirubicin weekly, další kontrola a podání plánováno za týden.
</text></zaznam><zaznam><datum>2022-09-12</datum><typ>A-ONK1</typ><text>Kontrola před dalším podáním chemoterapie – epirubicin weekly, den 8.

Subjektivně:
Po prvním podání chemoterapie pacientka udává přechodnou únavu a zvýšenou spavost v následujících dnech, nevolnost byla minimální a zvládnutelná jen s premedikací. Neuvedla žádné febrilie ani infekční příznaky.

Objektivně:
PS 0–1, sliznice dutiny ústní bez výrazné mukozitidy, kůže bez exantému. Krevní tlak v normě, srdeční akce pravidelná. Lokální nález na prsu beze zřetelné změny, očekává se pozvolnější odpověď na léčbu.

Laboratorní vyšetření:
Krevní obraz v přijatelných mezích, neutrofily i trombocyty v bezpečném rozmezí. Základní biochemie bez významnějších odchylek.

Průběh:
Podán epirubicin v plánované dávce (D8). Premedikace antiemetikem per os. Pacientka nadále dobře spolupracuje, režim domácího sledování byl zopakován včetně instrukcí ohledně horečky, krvácivých projevů či výrazné slabosti.

Závěr:
Druhé podání epirubicinu weekly proběhlo bez komplikací. Další kontrola a podání plánováno podle schématu za 1–2 týdny.
</text></zaznam></pacient></dokumentace>